網絡小說集中討論區<14>建議支持香港/台灣小說網

上一個POST
網絡小說集中討論區<7> 烏賊世界第一

網絡小說集中討論區<8> 彼之仙草, 我之毒草

網絡小說集中討論區<9> 既嘗毒草，必當神農

網絡小說集中討論區<10> 書荒

網絡小說集中討論區<11> 卷毛狒狒

網絡小說集中討論區<12>只許州官放火 不許百姓點燈

網絡小說集中討論區<13>訂閱有風險 隨時血本無歸

書單(陸續完善中)

P牌仔唔識世界誤中1001，有錯屌細力啲

有冇人睇劍來

嗚謝Post 13 #251 Little_hood 幫大家整理嘅香港/台灣小說網

鐘意一世之尊多過詭祕嘅其中一個原因係詭祕刻意賣腐

飯圈入侵
幫角色過生日刷票
好撚嘔心

我他媽! 終於硬頂到第77章!!
如果陳平安出山後仲係唔好睇!!! 我就真係劍來斬死作者!!!!!!!!

利申: 咁多章唯一好睇既點，就係陳平安為同朋友報仇，去同老猿隻抽，但明明可以寫得更熱血更爽，但寫到0爽點

我覺得係佢自己攞苦嚟辛個世界觀寫得太大

你咁既名...我係咪識你，定係同一個tg谷

Tg我只係入咗乃谷咋，你識個個應該唔係我

你睇到邊講真唔係「烽火戲諸候」呢個名，應該好多人睇唔到前期就棄
想睇到寧姚遲下見返陳平安，「單手能打100个陳平安」呢句野出第2次

我就係講緊乃谷估唔到都有人睇網絡小說姐

小克媽媽愛你!!!
吸血鬼與巨人CP好好吃啊!!!
大妮子軟受最高!!!

屌佢老味見到都想嘔

唔係唔睇，係唔完本唔睇

毒撚無野做唔係睇女就係睇書啦

其實烏賊應該計《奧術神座》封神（上埋白金作家，都算係一書封神）
雖然詭秘之主寫得更好更HIT

其實冇人提真係唔覺得腐

故意架，d男角屬性太女頻，中年神父囚禁英俊青年吸血鬼、冷面獵人調戲傲嬌男僕

日日等佢更新 已經重睇咗幾次

有排如果佢唔好似雪中咁樣爛尾 我覺得佢已經唔係寫緊書 係創造緊個佢心目中嘅世界

欅谷好似得我一個睇

爛尾算係咁，佢寫左十幾廿年書剩係完過兩本

有名你叫太監總管

有本桃花其實都好睇 同雪中同劍來都有關聯
只不過停更.......

劍氣長城之後大部分飛嚟睇

近排一兩章 又好睇返 白也大開殺戒

大王饒命去到中間已經中華膠到痴線
頂唔順棄左
突然推得咁快

笑撚死

依樣真
有時大中華都算,你大中華1-3章我就當睇唔到
有D書可以大中華成百幾章....(凌風天下

好耐無追書， 追百幾章小說就頸緊膊痛

風凌天下以前當兵，之後比車撞傷隻腳先靠寫書搵食

近排有冇咩小説好睇

Cls

亞當 咁講意思係 克里維斯 係作筆下給予活性既人物
分身同克萊恩一齊冒險??????

「”上午好,我們又見面了。”

他就像在招呼一位老朋友」

咁唔驚啦 都叫得佢詭秘 我懷疑亞當 自己寫左未來
分意識去過 重同克仔fd底

推薦個台仔整既drive比你，我呢排都係呢度搵書睇

會唔會用副人格分做克里維斯 再給予一定活性

同阿蒙一身陷世界都分身周圍走

真係兩兄弟

= 一世之尊嘅本我同他我

呢個Turning 係寫得幾靚

但出得太早

D讀者都係岩岩開始驚

但深水清搵副個伏筆

反而就無乜氣氛

一陣變左同亞當日後談咁

我諗佢趕住完

烏賊一開始都話十卷完，而家算寫得耐喇，可能因為好收得所以編輯要佢拖耐d先，好似日本d連載漫畫咁

而另一方

諸末日在線

老顧對住兩把神劍

應該會係咁

「你使用了 涼涼。選擇妖精神技耍賴」

「六道！我耍賴，小孩子才選擇！」

「我全都要」

唔睇返上邊都唔知

如果佢係聽編輯要求賣腐賣cp(我個人唔覺）

咁應該真係會好撚收得

所以唔想比佢停

話唔定 編輯中左武肺(或者想未有乜冬瓜豆腐之前完左上神台,疫完再出外傳搵過)

家陣可以用返應有節奏完

近期我睇緊
滄元圖 < 無腦爽文
霍格華茲血脈巫師 < 哈利波特同人文中既佳作
都市聖騎異聞錄 < 幾爽文 外掛向 聖騎士JJ一定要睇
精靈掌門人 < 呢本真係勁好睇
生活系遊戲 < 仙草

有冇人有睇大道朝天
貓膩呢條友細個受過咩刺激
本本書都會有一個舉世皆敵既情節
慶餘年被慶帝追殺
間客被發現係帝國太子
將夜老婆係冥王
擇天記太垃圾冇睇
今次大道朝天又被個老野同憲章電腦夾埋玩😭😭😭
除左談真人都冇咩邊個救到佢
睇到好心噏
希望許樂出嚟救佢😭😭😭😭

全世界都話九九自私，要佢將自己交出嚟拯救世界
其實佢已經救過一次世界
雖然呢個角色塑造得好似絕情絕性咁
其實…唔知點講😭

大道朝天，各走一邊？
殊途同歸罷了。

原來同間客有關連

掛住齊先生

在的

陳平安同寧姚洞房既時候...

但有排.....

又唔知幾時先有更
三日前超級大章
而家每睇完一章都上個網叫劍來課代表到睇分析
有時寫到好深

原來有個咁嘅網 可能今晚更新呢

追完神秘 有咩好書推介一下

係啊 間客之後十幾萬年既事

有冇巴打有睇死人經，想揾同一風格既書

啱啱睇完一本日常系小說：<<我的時空旅舍>>
開頭以為係寫異世界來客嚟搞野主角去補鑊嘅書，睇真D原來真係嚟搞野，但係唔使主角出手
冇異能爭鬥，冇裝X打面
只有淡淡的日常，但都令人睇到唔停手
係個妹嘅性老尷左D，同LOL嘅形容睇唔明(冇玩過)
可惜因為比人狂Ban章，作者心灰意冷，爛左尾(作者都承認)
不過日常系小說冇話難唔難尾，只有伏筆有冇填曬
都算係一本仙草
附上小蘿莉玉照一張

留名

睇緊天下第九

後期毒草 人物多但係出場時間短 個個都冇印象

google完先知自己睇過無咩印象，淨係記得狄九狂開外掛

應該仲有排寫，楊間連外國都未去過，有排追

我要女仔甜故網 我要睇hehe

有人計過烏賊淨計打賞、稿費都月入百五萬
唔知改編版權、周邊有幾多呢

yes 玉 應該係伏筆 不過我預測又係d大中華膠故事出現既時候 屌打日本鬼子 拳打米國白鬼

咁癲月入百萬貓膩好多都變咗電視劇， 係咪應該都賺好多

貓膩啲版權好似喺閱文到，佢冇乜點理

想宣傳吓我自己嘅故

雖然用粵語去寫文，未必個個接受到

明明以大陸既5毛特效拍仙俠/玄幻係好尷，但唔知點解d人好似好受
btw呢排諗緊開唔開大道朝天...

得7章，咁短睇下都ok既...睇下比唔比到feedback你

另一個多啲

umm，淨係睇左「我唔做大佬好耐」，文筆唔太掂，太短一章，劇情有d無里頭既問題就唔講了，值得讚既地方就係有d位傻得黎都幾有趣，睇得出你都好努力去寫

但唔岩聽都要講，如果我係講故台普通一個cd-rom，真係未必會吸引到我肯睇

而家講故台故事十之八九都有甜，有啲咩非甜故係好睇

除非做起左個名，唔係講故台冇甜邊有人睇

我唔識寫甜故
冇理由個題目呃人去睇
都唔想作咁長

咁睇你都係偏為興趣而寫，咁就唔好理咁多，自己做好本份定期更新就ok了，有無人睇就聽天由命吧
寫文既過程亦係對自己既一種磨練，令自己既技巧更上一層，為下套作品鋪路

唔計d垃圾甜故，睇正評數都係一個指標黎既
1個巴打無眼光，10個巴打無眼光，無理由100個都盲，接受到小學生作品吧連登黎講，新人作家黎講有6-80讚已經勁，得d成名已久既先會幾百讚

諸界末日在線堅持唔放棄任何一個出過場嘅角色係好事，但真係諗咗諗百花宗邊個叫秀秀

今日係咪連書都唔俾更

應該係，可以光明正大停更

冇計，作者係因為有讀者先出現。如果唔理讀者，真係同日記分別唔大...
要有讀者，好自然會去迎合讀者口味
然後就係你睇倒既野...

主角師妹

有更喎

寫得垃圾可以搵黑警捉佢

網上寫咸故 虛構禁錮出租女友 22歲青年被捕

幾年前睇完, 唔記得邊段睇到我眼濕濕...

詭秘開始覺得好亂
能力同互相算計 加埋描寫特徵唔開名
記唔到咁多個人有咩特點

LM

唔會嘛

秀秀算都成日出下場

四日前講完

今日就完左第七部

快左一半

我反而鍾意呢排嘅寫法，可能因為我本身都覺得啲人物好鮮明。估唔到係邊個都有本章說

全球影帝本來好地地 但一講香港同台灣都踩低人抬高自己 唔知邊度黎咁多優越感

大陸網絡小說通病了要劇情好睇，一定要有衝突吧?
要衝突，梗係通過踩d on9仔突出主角既牛B吧?
咁主角中國人，梗係拳打洋人、腳踩香港台灣人

所以話，點解要支持大陸小說

冇 當笑話睇 本身好地地冇咩野 一講香港台灣就起晒鋼咁 咁呢個佢要搵食係要咁寫都明既 所以我都係好快skip就算 所以我平時都係睇修仙 玄幻 少d呢d大中華膠野出現 可能都有既以第2種方式表現

點解全部都用三重加密

加完都係冇分別

循例做完咪算
雖然四重先有用
見到三層框好閃啦
呢度咁少人 點都睇過下

烏賊d書太跳tone，唔睇到完大部分都唔會知d劇透講乜

我睇完頭三部就棄左書，除左d人名知邊個之外其他都睇唔明講緊乜

睇呢類型啲書要慣啦，如果唔係點突顯自己民族係幾咁優秀

大陸小說無論咩野題材, 或多或少都係咁, 主要原因我諗
1.政治正確, 你唔咁寫分分被禁
2.作者本身思維就係咁
3.你唔咁寫, 吸引唔到大陸人睇, 你試下寫本美國日本強大, 中國弱勢既書, 睇下會唔會比人屌到飛起, 你本野分分鐘連書架都上唔到

以前唔係咁架，百花齊放，香蕉成名作《隱殺》入面支那係垃圾，d高手係晒日本同歐洲，主角都係日本訓練出黎，支那政府成日搞屎棍結果比主角撚狗，日本果邊派幾個殺手已經搞到支那雞毛鴨血要搵主角幫手，今時今日一定寫唔返呢d劇情

隱殺天下第一

確定係大陸作者？

憤怒的香蕉，而家係起點寫緊《贅婿》果個

牧神記

《隱殺》入面，呢d情節無可能再見到了

如果係虛構既城市，咩a市高官，而家係咪應該都唔得了

依家咁寫一定up唔到
就算up到 第二日應該作者全家死晒 然後本書太監

其實佢贅婿都一樣要符合大陸而家環境先寫到落去，特別係而家，根本黑旗就係共軍起家那段時期，贅婿都係殺皇帝前面既故事好睇，特別係江寧時期

以前真係百花齊放
重生去美國做大企業打中國又有
都市黑道/兵王文殺狗官又有
都市修真自己起個國家小島/唔加入政府或者反政府又有

睇到佢寫希望霸刀營一人一票選領導人，個刻我以為自己睇錯書

詭秘下一章就最後，啲坑到底填唔填得哂

我諗起「我當上帝那些事兒」依本書

入面既反人類劇情依架一定冇人敢寫

唔係聽編輯講，係跟fans趨向

課長fans先係佢老細

許樂未死？

死撚左
呢個post 會唔會俾人屌劇透

有冇書名睇下

依家大部分公式文睇到悶

1855美國大亨
主角勁黑心,工人罷工抗議，主角就派臥底混到工人群裡面，
然後讓臥底故意去攻擊
警察就開槍鎮壓工人的罷工,又派自己人去成立工會,操縱輿論 etc

黑道文就唔洗講,一定係 邪氣凜然,殺禪
都市殺手之前巴打都講過,一定係隱殺(依本野我都重睇左3次)

修真就蠱真人,真係一本不一樣的修真,
就連以前D咩都市修真, 最強棄少, 一定係反政府

不如你講下你睇開咩/睇過咩?咁多類好難推薦

最強棄少就係因寫得太多比人屌，後面三分二變左凡人修仙傳

後期大世界都唔知佢寫咩
(但係當年我竟然睇哂)

以前睇帝霸睇睇下冇追，最近home office用幾個星期從頭開始一次追返晒

早兩日終於睇晒，本書d坑多到爆不過係睇得幾爽既

有冇反政府既推薦下

你要點反?
唔加入,唔合作?
自己起國家?
殺人地全家?
都講左咁多本,咪自己搵本睇下

終於搵到師兄有追呢本書好難搵同好

三天既販罪同紂臨其實都係反政府
我睇紂臨個時都唔明點解呢本搞革命既書可以冇比人ban

幾年前睇到佢去搵金魚帝就無睇
仲死唔斷氣緊

已經唔只係反政府仲宣揚自由

我睇完都覺得好神奇。

精靈算唔錯 唔係冇腦爽文先

雖然唔係網文，但講到反政府，第一時間諗起《三體》，佢唔只反政府，只反人類同反文明

我覺得「面壁人計劃」係隱喻緊獨裁政權

佢成本書根本就唔信咩人類嘅集體智慧，群體只係愚民，政體面對危機只會無能為力，面壁人唔係獨裁，係必然嘅唯一救世主，第三部更加證明救世主唔可以人造，唔係只會推個柒頭出嚟

因為佢寫既係未來+平行世界, 販罪同紂臨個個世界都無左土共政權, 變左一統全世界既帝國
而且唔寫到咁明顯聯想去土共到

學霸的黑科技系統點解咁多人睇同推???
劇情又無乜衝突, 戲劇化
你話佢行日常路線, 又少描寫角色之間交流
又成日寫寫下唔記得自己有個系統設定,
又周鳩圍COPY啲理論當說明文咁寫拖字數
痴起上黎, 幾十章啲朋友親友系統賣萌既人工智能可以唔出場, 大部分介紹啲大部分人睇唔明既理論(EG 29x-34x)
完全諗唔明

逍遙房東
唔係革命, 後宮打臉爽書
佢寫到全個土共都係仆街, 由上到下都係, 即使幫主角個幾個都唔係好人唔乾淨, 只係同主角同一條船同怕主角能力
但寫到太大, 寫到明北京啲當權家族都係對主角出手搶佢身家既仆街
所以最後比人迫佢CUT書
但我幾鍾意佢個氣運設定

姐係爛尾？

太監

咁開黎睇會好冇引

E家仲有咩睇書APP好用齊SOURCE 岩岩DL返追書神器買埋VIP發現少左好多書 同以前唔同哂 整到幾靚都冇用 本來用緊小書亭 但早排更新完D章節係咁重覆好難頂 主要係睇玄幻仙俠

D人就係鐘意睇唔明d理論，自己睇左都好似係勁人咁 本小說核心就係「裝逼」，但見佢做咁多research，勉強可以算糧草既.....

講起理論我到而家都唔明減肥專家最新個2本講咩

佢出番啲好似殁世劍仙/幽冥仙途個啲 集中講主角點打ge書得唔得

咁不如自己去睇科普書, 或者專業啲睇論文期刊
條友諗到咩就寫咩咁, 寫寫下有啲野好似唔記得就唔寫, 記得就提下咁 「裝逼」又裝得唔夠爽

最慘個主角完全令人無乜共鳴咁, 唔接地氣, 唔似一個人咁
開頭金大仲好啲, 去左Princeton開始痴左咁, 無Culture Shock, 無思鄉,對錢, 對社交, 對異性都無晒需求同欲望咁,
只係對任務同學術有興趣咁, 之後連系統任務都少提左
都唔似一個人既, 作者係咪對天才或者學者有咩誤解?
學者你接觸過, 其實好多都係凡人, 有住好多凡人既需求同欲望, 好撚多都怪叔叔黎, 就算其他作品既天才都唔會佢咁啦
真係唔識欣賞

屌，起點又開始404
有本投資咗+訂閱打賞過嘅書，今日直接冇咗
本書係克系嘅

又黎

荷女

試下睇 同作者 儒子帝

睇過，個作者依家好似冇再出書

書架d書差唔多睇曬
有冇人有種田文可以介紹下
好似家丁嗰種

恭喜你，你又成為了正版遊戲的受害者！

回到明朝當王爺，呢本當年同家丁齊名

放開那個女巫

睇完凡人仙界,屌你老母最後200篇趕撚到返屋企咁

有無書推介?舊果D都睇晒,最好完左本
唔知三寸人間同大道朝天好無睇

誤道者新書唔知好冇睇

黑夜出黎啦
真係老鄉
做女主有冇機
烏賊幾鍾意姐姐

呢本賣腐，唔會有女主

利申：睇完好耐記得唔清楚

有冇人睇純潔的小龍本魔臨
終於等到小六子既戲份 唔洗睇住主角開掛

呢本神書，好睇過佢之前本深夜書屋
最重要主角有自知自明 ，唔會英雄主義
今章睇燕皇同小六好正

睇咗都市聖騎異聞錄二百一十幾集
睇到毒發
1.聖騎職業太全面
有攻擊技有回血有上buff仲有遠攻技仲要坦
真係除咗冇得潛伏咁做刺客/盜賊之外
根本無敵 個職業太全面
2.主角無敵
主角光環次次都贏
越級打人基本嘢
可以1階0級屌打1階3定4級嘅對手
唔壓lv又可以即刻鳩升lv
大學生畢業嘅時候1階4級已經算好勁
佢yr3已經1階7級
仲要係咁遇到2階嘅敵人
3.成日都好愛國主義
呢個真係好難頂
郁啲就對軍人致以最崇高嘅敬意
差唔多每十幾集就見到佢嘅敬意

有興趣試毒嘅巴打可以睇吓

江山美色
隋唐背景，我覺得幾好睇

想係iphone 睇txt
有無app 推介

有， 古代/ 仙俠版就得

儒子帝

魔臨的確不得了，好多位根本唔似網文，更似睇緊古龍

記得以前中學第一本買既小說
靈俠事件簿
之後繼續睇呢個作者d書（相思櫻）
記得果陣買晒佢個系列
妖之物語
巫女
麒麟滅世
靈俠事件簿
異少年歷
靈界警察

有冇人知呢個作者有冇新書
以前細細過覺得好吸引
依家睇返雖然覺得好多劇情都好傻
但話晒童年

第一本睇既網路小說係異俠
屌自在幾時出第三部

有印象睇過

多多閱讀

靈俠事件簿幾好睇
仲睇埋有本前傳之類咁嘅嘢
不過太耐 唔係好記得了

巫女>靈俠事件>異少年歷>靈界警察

之後冇再追佢了
呢4本係接住落去的

齊先生

之前見到有人推本諸界末日在線

毒連一百章都捱唔到

定係我問題

開頭係頗一般，毒位亦唔少
之後會變咗第二三四五六本書

我50話都頂唔順

同好
個陣年年書展都會去檸檬樹出版社攤位
直到有年佢話執左
我屋企有成套靈俠事件簿同靈界警察
靈界警察唔知點解冇集數 得標題
唔捨得丟

多多入txt, 多過10個file,就唔俾開
要俾錢

我唔睇嗰啲就del未試過多過十個

屌，睇凡人d書評笑撚到我仆街，大部分都係笑鳩個作者水字數

咩app

起點

起點唔係封哂評論咩

呢d嚴格黎講係彈幕，每一句後面都可以留comment

佢成日講一大堆野就會話這自然就是韓立 好識呃字數

睇詭秘會睇埋呢啲 好好笑

無乜問題
佢好後面起飛

係inbox果到del唔到
佢顯示個功能已鎖定, 要升級先解鎖到

要用返電腦先del到的

好笑
雖然我覺得咁樣水十零廿個字無傷大雅
算係一種忘語風格
唔好章章都係咁就得
利申:未睇仙界篇

因為佢次次都係咁寫 幾千章都係呢個套路

遊戲類小說有無推薦?
睇完全職高手發現其他都唔係幾岩
特別係重生網遊果批

獨闖天涯
紅櫻記
這個遊戲不簡單
戰爭天堂
驚悚樂園

新少少果D就
創造遊戲世界

全職高手太正

無限流
大家有冇睇過本叫
惡魔囚籠
岩岩開左黎睇

好似唔錯

詭秘d水字都好勁下 飛住睇算

自從追書神器收左皮後,又睇晒想睇嘅書,就停左好耐無睇,請問大家IOS依加用咩睇書?我用古燈,即係以前小說閱讀

另外有無剛剛完本/就完既修仙類(唔要搞笑類)介紹下? 凡人仙界睇晒啦
貓大同耳根寫緊果二本屌唔屌得過?

用正版起點

Zhttty本洪荒暦柒到
文筆仲差過無限恐怖
啲角色設定既設定感又太重 根本唔似人
仲有個占中份子重投袓國懷抱 柒撚到

搵遊戲新書好慘
㩒咗3本簡介睇落唔錯
3本都係回到過去改變曆史

最憎呢種開頭

想問有冇D克蘇魯系既推介
目前有睇我的一天有48小時 詭秘同我的細胞監獄依三本

我在東京克蘇魯

條友由出道已經柒，你幾時有覺得可以對佢有期望既幻覺？

失落葉果啲？
不過全部第一人稱會唔習慣

重睇一世之尊
屌你老母江芷薇做唔到女主

注定架啦，到中後期一開始班小伙伴根本無晒戲份，等級太低完全幫唔到手

江芷薇都算好
齊正言成魔之後諗住會多d戲份
點知都係冇

自從死亡開端就變成說明文
佢世界觀設定得好仔細
但小說咁寫好奇怪

但係我覺得死亡開端寫得好過恐無限恐怖
其他無限未來 曙光 咩武俠嗰啲更加愈寫愈退步
詞彙量又少 一章入面同一個詞語重複十幾次

有冇得用kobo/ kindle睇網絡小說？

啲設定好吸引，只可惜作者筆力有限，仲本本爛尾

其實覺得死亡開端幾好睇
不過都係衰亞特蘭戰後 百族出現
就開始無限解說, 不過劇情都幾好睇

平生唯愛七尺劍

如果當初江芷薇接受左小和尚，我覺得顧小桑會殺左佢

其實算後期啦，證法身前小伙伴都仲係多戲份，後期大能回歸，要突顯天意高難問，其他角色就冇得唔讓路
而且問題唔係單單等級，而係佢地象徵既整體門派/世家舊有勢力係客觀既局勢下已經變得無而繼力，不再舉足輕重

前面吹江芷薇資質幾勁幾勁，完全睇唔出，次次打交都好似無佢份

連佢師父蘇無名同埋一心劍 後面都幾乎冇左影
佢仲可以有d咩作為

烏賊d書去到後面幾乎都係一樣
主角個晉升速度太快 導致早期出現既角色跟唔上

蘇無名同陸大起碼打到d反派仆街，刷過唔少戰積，仲有佢兩條友玩龍珠跳舞合體好撚好笑

而江芷薇真係唔記得佢打贏過強敵

呢班真係冇乜野好睇
不過這才像個先知個FEEL唔錯

近果幾章都唔知講咩，1999咁

自己搵txt轉檔放落去

唔一定既 3g版可以搵d類似ck101既可能都睇到 我試過上連登都得

優點應該係佢寫出一個世界觀比人有一種宏大嘅感覺令人想知道主角學術能力爆錶之後可以點樣改變世界，如果純粹全部都係跳出一個反派然後又重複打臉應該無咁多人推。

有無人係好唔慣睇d角色係西方名既小說，睇詭秘要記d角色名睇到好辛苦，好難記邊個打邊個

我覺得咩背景就用咩名

同埋我睇書一向都唔記角色名

我覺得最主要係啲譯名好怪，道理同大陸人叫美斯做梅西一樣

kobo唔知，不過我部kindle慢到傻（pw3)

試過一次 係好慢 但都睇到 我諗文字版web應該都ok既

我反而唔鍾意西幻風彈個中文名出嚟，好出戲

唔記名咁咪唔記得邊d角色做左d咩 睇到勁眼訓

都係啊 不過如果d西方名大衆d ,唔好咁長會好好多 好似愛沙 安娜之類

我記得有個人做過啲咩就得

只睇全本唔追書就無呢個問題

依家睇緊
有d意思，唔係純爽文既有
1. 虧成首富由遊戲做起
2. 第一序列

真心覺得幾好睇
特登開起點account課金投票

有冇修仙小說推介
屌佢老尾條垃圾辰東竟然唔更

請問起點D文日更幾多字左右？純粹想知道下

每日兩更，每更3千字左右

有冇人開咗三天個本新書

追唔追得過？

留名

有冇D有apps?

第一序列睇到主角細路要獨立就棄左 個理由好單薄

唔係話烏賊筆力差，但有好明顯嘅上限，呢幾章睇到頭痛

我睇到呆撚左

Lm睇佢話特登咁寫

Match個陣電光火石

反彈你個反彈再反彈無回頭既感覺

成詭舊日估佢唔到寫成咁

我鍾意睇第一序列d文劇多過打鬥

啱啱睇完邪氣凜然
覺得完得太快以為男主會做到全球黑道盟主先完
想問下有冇類似黑道文推介

舊書：升龍道

啱啱開始睇 值唔值得追落去?

我睇到第7卷

其實唔太鐘意作者寫舊日外神依D野

一開始話序列0 係真神 , 之後又話序列之上

咁以後有冇一拳打爆宇宙 序列之之之上?

我覺得作者將世界觀限制係地球會好好多 , 講到宇宙觀吹大咗

同埋好似話寫到第8卷就完?
好難想像可以用1卷 升到序列0 + 舊日+ 10幾年後末日

不過我覺得佛佛之主算係依十年內 上乘作品

每卷內容都算寫得清晰 , 有高低起伏

最重要係配角有存在感, 唔似其他小說 角色npc 化

見到烏賊努力把控每個塔羅會成員戲份 ..
剩係依個位好多小說都比唔上

咁外神舊日 佢又真係跟足克蘇魯設定既

但頭三章後就跌哂watt
開左頭就彩哂佢啦

佢話年中會完 我諗佢老作到咁大但唔會講落去

寫係可以寫克蘇魯 , 不過希望唔好虎頭蛇尾
10個有9.5個大陸網絡小說作者 都係咁
好聽D係虎頭蛇尾 , 唔好聽就爛尾

佛佛之主我比較鐘意佢 寫 steam punk
見到作者有做功課 , 從對話同角色衣食住行方面都感受到濃濃 既維多利亞時代

魔臨幾好睇，唔係升lv個種，有啲將夜既感覺，但冇咁累贅(暫時)，深夜書屋作者

個頭幾靚都冇用
下下吹太大handle唔到點頂
已經唔係第一次

作者有能力控制劇情既，但好似話詭秘之主係三部曲，所以而家留下伏線。

睇緊修真四萬年，440章之後變咗好多，好睇左好多

有無啲係完結左既，關於食軟飯既小說

有無巴打追 劍來

你點定義食軟飯先? 男主角唔打得要靠女角打晒?

《放開那個女巫》似係呢隻type

留個名

如果詭秘最後係天尊復活 主角做番秩序2好似合理D

有冇完左嘅克蘇魯系書？
我比較鍾意睇吃鬼的男孩、殺神永生、我的細胞監獄喱啲類型（啫係恐怖的阿肥）
巴打有冇咩推薦

貓膩

唔反了

修四第一大章係普通爽文，之後嘅第二大章至中段係神作，後期就拿捏唔好個節奏，太水太重複，文筆亦太過自娛自樂

詭秘之主一星期內就會完

啱啱睇完修真聊天群, 搞下笑就3千幾章, 時間過得真快

乾淨利落 好事黎
第4支柱個伏筆應該下本先再講了

原來你都係到
減肥專家對上一次睇佢果本問鏡, 佢果啲系統睇到我頭都暈埋

依家起點換緊管理層換合同
好大件事
好多作者抵制緊話唔寫

簡單的來說
起點想走免費路線
增加讀者數量並提升IP價值
可想而知讀者會因此變得更具集中性
大者恆大 小者難翻身

以上跟後面那一條比起來其實是小事

最重要的是
起點這次新增一個條款

文謅謅的就不貼
翻成白話就是

以後作者在起點發表的文學
起點等於擁有"實際"所有權
作者只擁有"名義"所有權

起點可以把你的IP拿去做遊戲 拍電視劇
然後還擁有修改權
想怎麼改就怎麼改

覺得男主不夠愛國
飛升仙界後跑回來去從軍打小日本
把女主給人NTR了變BOSS都行

作者只能分成
還不能自己拿去賣!

要知道很多大神的主要收入其實就是賣IP
現在IP權利也歸起點了

以前文字獄再怎麼嚴重
總是能找到出路 打擦邊

但現在直接把大頭收入跟你說我全都要
我還可以隨便改
你只能領碼字薪水

所以很多作者乾脆直接自行404了
----------------------------------------------
點睇?

好似關起點新條款事

縱橫之前仲可以同閱文集團（騰訊）鬥下
依家呢

正式宣布收皮
搵鬼寫咩

得起點呢個垃圾平台咩?咁我係作者都唔寫啦, on9, 免費幫你打工咩

其實仲有縱橫

起點係做大咗同方便
其實好似刺蝟貓咁集中做一類型文章平台可能仲好

咁仆街
搵鬼同你寫咩
轉去叫其他網仲好啦

巴打 小弟想搵番個連登故
講條友打啲中国武術嘅「假拳」同所謂「高手」
但睇到條友同有真中国功夫打嗰陣就冇睇啦
不勝感激

王國血脈幾時肯更新

你放棄吧條友鐘意一更新更章之後又失蹤

出公海問啦依到大部分係傾大陸故
Btw 唔係連登故但差唔多嘅有一本
龍蛇演義

見巴打推介 諸界未日在線
頭幾百章同之後差咁遠既

哎呀都係多謝曬

求無限流推介🤢

有冇啲類似風格嘅推薦嚟睇下
嗰種主角唔係玩哂，成日比對家陰到
同配角之間互相謀算嘅風格真係好好睇

玩撚死咗詭秘
唔怪得搞到1999趕收工

下

咁應該交代完身後事

入夢同天尊對抗就完

寫末日要等中共收皮有緣再見

exac7tly
nga話呢個禮拜完
而家擔心緊起點會唔會攬住個版權攬炒

上左nga 望
話十章左右完

真一星期內完

難得有篇好嘢睇

起點要攬炒既話

烏賊就唔使再掂詭秘呢個ip

可能快手完書 抗議新合同

寫其他書過下日晨先

可唔可能有第二個網彈起

彈去台灣寫好過啦

仆佢個臭街

夜不語由細睇到大

強國封閉到要特登去搵台灣鮮鮮出書

鮮鮮執左

夜不語出名左先有大陸出版社肯做

但要由頭改一次

到上年又無拉拉出神獸

直接完左

唔怪得詭秘突然高速埋尾啦,食相咁撚肉酸

城門要封
錢又要賺

On9支那

唔怪得第八章睇落去好似收工mode

我仲養緊塞博英雄傳
成本書講反強權 反專制 要比一般人有反抗嘅途徑
會唔會好快404

應該有唔少書會收皮

詭秘本身已經近埋尾仲算好

啲去到一半準備開始精彩個啲先慘

想了解下各位睇法
點解各位睇大陸故都唔睇香港故？
香港故真係唔吸引？定係另有原因？

詭秘大把坑未填就咁完

因為香港小說太差，無辦法，寫得好既大陸小說真係超出太多，睇慣左就好難將個眼界下調落去

香港無人做因為要花太多時間同回報太低， 要一個書迷開坑， 我起碼要有50/100萬字萬字以上同每日3000/6000字持續更新先會禁入去睇. 寫一個3000字故仔， 認真寫起碼要半日以上. 但讀者好多真係飛住睇. 之後再計下幾多人真係成到名， 有好多作者要到第二，三本書先開始有收入. 香港做唔到呢樣野. 太多時間了.

港故有啲其實唔錯
但個更新速度真係比唔上
同埋個故事規模比唔上 講故台好多都係短故

同埋睇口語好唔慣

就咁用「故」嚟形容，然後將兩者放埋一齊比較係唔公平，因為兩者係完全唔同形式規模嘅作品

字數、更新速度、題材、架構、文筆，大陸網文同講故台嘅故係完全唔可以相題並論

有咩大陸小說係最正中既最正？咩類都得，我想見識下，攞個感覺

寫小說/寫故真係好難揾食...
無奈既地方係人唔可以光合作用
有冇計過起點呢類大陸網站，一般名氣平平既作者月入可以去到幾多？

大陸小說都會有好多問題，例如題材太多，唔係人人鍾意；又可能作家為每日更新，強行拖字數拖劇情；又例如寫得太耐太長，某啲設定、角色、場景變哂CONDOM；更甚有啲筆文粗糙不堪入目，作者自娛自樂，更有大中華小日本情意結；而一日本書未寫書都唔可以蓋棺定論話佢係神作

不過勝在多人寫，幾萬個作家、幾十萬本書，總有啲係精彩；如果香港人初入口，我最推薦《將夜》，都應該係呢度公認嘅神作

其實唔好剩係拎香港小說黎比，你睇下日本呢幾年先興起d乜撚野異世界穿越重生龍傲天打面流，呢d題材係支那網文界起碼玩左二十年喇，其他野可以唔服，但係支那網絡小說方面係進步過其他國家，十幾年前已經乜野題材都有、可長可短、百花齊放，係近年開始比支共搞到要自我審查、題材開始多限制咋

好多都係得幾舊水架咋，所以佢地好少真係全職寫書，基本係有份正職，收工先碼字，如果一炮而紅做左大神咪可以全職囉，好似月關咁，寫回明果陣仲係銀行經理，之後紅左連經理都唔做

多謝推薦，大陸出品都好，睇睇先

幾舊水

歷史類：回到明朝當王爺、大爭之世、錦衣夜行
都市：隱殺
西幻：深淵主宰、放開那個女巫
玄幻：鬥破蒼穹、鬥羅大陸1

所以日本小說我麻麻地，硬係覺得好悶

基本上呢個係網站比你嘅底薪，如果好多讀者訂閱網站會再分成比你，再加埋讀者會打賞，呢堆先係網文寫手真正賺到錢嘅收入

謝推薦
想問，有冇一啲有現實味道既傷感故事係寫得好架？

將夜 間客

個收入模式好不利寫手
去小說網連載真係叫「買個成名希望」既心態

隱殺
奧術神座
一世之尊
驚悚樂園
慶餘年

鬥破鬥羅

將夜中期舉世伐唐係描寫塑造上的確係神級
但成部作品來講神作就好爭議，劇情格局上並唔好太討好，貓膩既作品入面我會揀慶餘年，而且都算唔上好鍾意，網文唔夠爽係大忌

評價上接迎應該係常書欣？出名好虐心
利申唔合口味未睇過

深淵中後期撞淨網，不了

寫親現代都一定打9日本同美國
中國人就一定正氣 美日就一定奸到仆街

將夜神作啦
係好多人不滿肥桑桑呢個橋段 不過我覺得埋尾都算係咁
間客都好撚正
係條友近年啲書on9到極點 應該係俾支那人公審完係度9寫

不了
只鐘意葉紅魚

13、14年前其實好多都市類作品都唔係咁

隱殺天下第一

呢幾本係有缺點，但不失為玄幻流同dnd流嘅代表作品

點可以冇左
惡魔法測
邪氣凜然

書荒求書，有冇巴打睇開類似可依推薦下
紂臨
劍來
詭祕之主
驚慄樂園
販罪
深夜書屋
史上第一祖師爺
狩魔手記
雪中悍刀行
匹夫的逆襲
誅仙
紫川
惡魔的法則
恐怖高校
將夜
間客
慶餘年
擇天記
余罪
龍族
褻瀆
莽荒紀
完美世界
遮天
神墓
斗羅大陸
全職高手
罪惡之城
萬古至尊
絕世唐門
琴帝
酒神
長生界
不良之年少輕狂
我的合租情人
靈域
符皇
鬥破蒼穹
劍王朝
從前有座靈劍山

推 qaz950197 : 沒用 以後擴大到全部小說 不管哪時後完本都在範圍 04/28 20:38
→ qaz950197 : 內 04/28 20:38
推 qaz950197 : 這次就黨的手伸進去管理小說市場，前幾年的中國遊 戲市場就是實例，用停發遊戲版號 以掌控所有中國遊戲的油水
以這樣來看作者跑到其他網站也不見得有用，要知道 0中國減稅政策 過幾年政府沒錢，還會要求人民/企業 把之前的稅補回去 簡單來說 朔及既往，騰訊背後要真是黨的意志，那就 算已完本的版權，照樣被收割 作者假如什麼作家協會根本放屁，上面領導要拿油水 根本擋不住，除非作者找個靠山，不過這樣也要教掉 大部分利益就是

---------------------------------------------------
上面個台仔咁睇
但有啲台仔又話只係騰訊打阿里, 唔關中共事, 大家點睇?

支那肺嚴令到一部分支那國民覺醒，佢地了解言論自由有幾重要，當初爆料肺嚴果班醫生一開始比支共捉左屈佢地造謠，結果真係爆發死左咁多人，最後比人翻舊帳又改口話係當初公安局自把自為，將李文亮捧返做英雄，但係呢次事件已經動搖到支共政權嘅穩定性，未來呢一段時間支共政府一定更加落力去維穩，最主要就係整熄「自由」呢團火，打壓文學自由係其中之一

有冇類似瘋巫妖的實驗日誌呢啲輕鬆日常同嚴肅主線交插嘅書介紹下
btw，卡提諾收咗皮之後，而家邊個網/app最齊唔會有漏字
而家翻睇成撚日會冇咗系統女神講啲嘢

但想成名要人幫手做打手， 又係一大畢錢

書荒既朋友可以睇下 講喪屍病毒爆發

末日刁民
第一章

七月中旬正是太陽最毒辣的時候，正午時分更是把人給烤的外焦內嫩，不過陳光大卻是一身喜氣，直接頂著大太陽就出門了，雖然他馬上要去參加的是一場葬禮，但這對他來說也是件值得高興的事，因為一旦死了人他的生意也就來了，即使……死的是他的老同學！

跨上他的九手桑塔納3000，陳光大習慣性的看了一眼車后的殯葬用品，確定沒少什麼之后他便顛顛的開往葬禮現場，而略帶嘈雜的音箱中，很快就響起了他夢中情人蘇瞳的聲音，溫柔而又甜美的為大家播報著新聞。

同求，卡提諾收皮後， 搵書好困難

我用 書旗小說閱讀器
google play下載

小世界奇樂X 幾好， 幾有趣， 有主線，但搞笑為主。

唔知點解好撚憎見到啲作者鳩用感嘆號，以為加咗落去就好有feel

謝推薦

睇過常書欣既書簡介，有啲係關於煮野食
唔係好啱feel

巴打好似對部份港產小說有心水
例如呢?

詭秘一堆支線未寫
同埋阿蒙無啦啦殺上源堡都覺得怪怪地 原來趕埋尾

佢完左上一章定前一章已經講左會年中就完左佢 好似話已經有下一本書既題材

夢入神機一開頭果本？

玄幻果兩套真係岩入門睇睇多一兩年你真係會指住本書黎屌

恐怖如斯x n

如果推薦佢睇阿里布達同妖刀記
會點

你呢度都幾雜下

皇甫奇既 飛升之後
烏賊既 奧術王座

入門初睇冇比較應該冇咩感覺

基本上9成9齊
台灣網黎,仲要有個APP
不過要搵個APK裝先得,鎖左區

認同入門級黎講好好睇， 皇道， 爽文，唔使用腦
睇得好舒服

現在叫我睇， 10年小說已過時，200章內一定放棄左
三十年河東，三十年河西 x n

呢兩本真係入門一流，一個係孤狼轉地圖、一個係團隊打比賽，九成玄幻小說都係呢兩種type，睇完呢兩本以後睇玄幻都可以估到晒劇情點去

爆seed, 拍賣會, 學院, 練藥, 整武器, 紅顏知己, 女主角死, 老師

基本上齊

仲有入副本

隨身老爺爺

13年前直頭一堆佳作糧草級以上
無左卡提諾，官方正版網又404，根本搵唔返

當年反而玄幻小說未開始紅，反而好多大神係度寫都市類
黑社會、政治，想寫乜就寫乜
宜家d書一撞淨網/檢舉就死大綱

入黎擺低兩本覺得「還可以」既同人作，最早係ptt CF版見到有人推薦

我認為呢兩本都無破壞原作人設(大體上)

轉生眼的火影世界，鍾意火影世界觀既可以睇下呢本，最主要係佢唔似其他火影同人作唔敢影響原作主線，中間開始已經改變左好多，唯一缺點係水份高，我認為佢既自圓自說(幫原作世界觀兜)係說服到我，當然都會有D外掛，但影響應該唔大

柯南之我不是蛇精病
主要睇佢吐槽玩梗，比較有趣既設定係主角被誤會係精神病人
如果唔係柯南fans應該會睇唔明入面d笑點，所以我都唔識點打呢篇既推薦拋開原作既吐槽位(or主線)，就係睇主角養左條蛇同烏鴉做賞金獵人既主線，設定穿越前就係好勁既傭兵/賞金獵人，穿越係同名既人，原意識體本身有抑郁癥，已經入左精神病院，加上穿越所以被誤會係人格分裂，又因為柯南既時間混亂所以又判斷係 時間感知綜合障礙，主角可以聽到某d動物講野，所以判斷主角幻聽

係咪想搵都市類故有寫感情線個d？

人地成個產業鍊出哂嚟

入行 簽約 訂閱機制 大既市場

寫得出名可以電視劇化 漫畫化 動畫化

Btw 真係冇睇過好睇既感情文喎

香港重係停留緊係

你hit rate高 受歡迎
咁搵你出實體書啦

完

講真香港網台劇 漫畫 動畫 都係零

其實似70年代 香港武俠小說興盛個年代

不過多啲平台

我覺得係因為都市類感情文取材集中都係日常生活，唔係側重點就變做科幻等等超自然小說
要日常生活得黎寫得好，好講作者本身有咩體驗同筆力
(陋見)

係，但係冇個好睇

文理雙修
重生之大涅槃

兩本試下睇下 同一作者 我覺得佢寫感情線好過其他人 而且主角校園讀書個部分寫得幾好

文理雙修個本好耐之前

個書簡介可能有d趕客 但睇落真係幾好睇

但阿蒙suppose再遲就無咩機，只可以趕喺小克未壓抑天尊之前搏多次，再過多陣正常狀態1＋1神應該屌打2＋0阿蒙

大涅槃文筆好好多
而以個作者做基準，唔少都市其實寫得仲好，比如重生之心動（雖然爛尾），隱殺更加係超出好多

我好鍾意呢個作者寫既校園部分

佢寫既畢業部分真係勾起到當初中學last day個一日

隱殺都好 但個d感情線我覺唔夠真實

睇詭秘最近兩章應該作者諗住走人啦,又往日不再又夢開始的地方,最新果章啲內容又話"最重要的是这里的信徒，而不是这些岛屿，对白银城来说，最重要的是民众，而不是城市",騰訊真係搞屎棍

隱殺感情線d情節好浪漫

層主問 有咩大陸小說係最正中既最正 , 點會推鬥破、鬥羅
爽文黎講係可以 , 真係岩入門睇

西幻 : 惡魔法測(爛尾) , 詭秘之主( steam punk , 克蘇魯) , 歷史的塵埃
紫川(戰爭)
都市 : 隱殺 , 邪氣凜然 (兩個都偏後宮)
東方 : 雪中悍刀行 , 劍來 , 將夜 , 死人經
科幻 : 間客 , 三體 (非網絡小說)
無限: 無限恐怖 (無限流始祖)

以上雖然未必最好睇 , 但一定值得一睇
仲有其他作品就唔一一細說

大涅槃 感情線唔錯

但我覺得商戰係敗北位

如果佢減少五成商戰 ,
再寫多D感情同角色會更好 , 人物就會更 立體同飽滿 , 真可惜 ~

我有一座恐怖屋

作為一個曾經刷左惡魔法則六七次既人，好想知點解話佢爛尾

隱殺世界第一

推一本書比大家 已埋尾 鬧書荒個陣可以頂一個禮拜到 170萬字
叫「創造遊戲世界」 遊戲競技+幻想現實
講個主角整左隻VR MMORPG出黎比人玩
實際係比其他文明入侵同入侵人而地球人係唔知當打機既故事
主體係講遊戲玩家係online game入面既生活同心態
組團打副本 PVP
人物刻劃唔算細緻 但係故事都幾流暢 前段同中期都幾好 唔拖劇情
我差60章就睇晒 但係睇到好似仲有排講咁 我估係爛爛地尾

真正爛尾應該係惡魔法則2，睇完果陣心諗我到底睇左d乜野

成本書係無主旨、無目標、無過程、無結束

劇情走向同讀者預期唔同唔算爛尾既
好似麻枝准寫Charlotte個結局暴走，然後屌翻大家故事唔應該係讀者導向而係作家主導

2好似唔係跳舞寫

佢自己話因為編輯唔比佢寫某d主題所以搞到咁，我就唔信囉

詭秘似係被逼腰斬

詭秘咁就完左

我屌詭秘完咗
不過之前烏賊講過會寫第二部
但下一本會寫其他題材 之後先寫詭秘第二部

新合約問題

作者唔想寫

詭秘咁樣
令我諗番起當年方想部《卡徒》

方想唔係本本都係咁咩

岩岩睇左D 新條款
咁我寧願個作者唔寫好過
起點咁撚狗

小克唔敢掂姪女
最尾阿茲克同姪女果段寫得好sad

詭秘咁就完左 睇黎第2部愚者都係訓足全本書

咁就完左？

上面東方 補番一本 : 蠱真人

對我黎講惡魔法則係好睇 , 種田流+戰爭奪權 又帶點神靈之間故事

但好多人話爛尾 , 對我黎講虎頭蛇尾就已經係爛尾一種

睇完辰皇子 死後+讀完信 就可以唔睇

後面 對外 白河愁最終戰冇講, 罪民又冇講
對內 又是是但但殺左辰皇個仔 再火速比個女做皇帝 就完

書中 旁白成日 吹噓 名震大陸既 “惡魔騎士團” 但又唔講後續發展
比人一種眼高手低感覺 , 當然可以將依點歸類為 對角色描寫得差

仲有埋過D伏線 最後到完本都冇再提過

至於惡魔法則2 就唔洗提 , 廚餘級數 狗也不吃

撚屌起點

一本好書俾支那攪死左

支那依家連打飛機小說都俾人趕絕 會否造反

閱文較詳細的新合約條款

A.作者分的是淨收益
不是收入
所以要扣掉一些成本
成本多少大概是起點說了算
然後有些渠道免費的沒收益，搞不好還有成本，然後變負的？
部分廣告費由作者出的概念

①版權都起點的
但後續有說「且不予分配收益」
是授權戲劇遊戲也不分配？

②版權糾紛作者需協助起點
而花費的費用作者承擔
恩...
錢都你在賺
打官司還要作者出錢？

③免費是宣傳手段
作者必須認可
所需花費或損失，你要認喔 >_^

④作者所有社交帳號，起點會介入營運
對外放話造成問題，大概會因此追究
大概是繼起點有權修改作品後
連作者社交訊息也有權修改、控制
作者不是賣藝而是賣身喔
不過或許是要避免私下打賞？

⑤簽約時須有大綱、字數跟時程
沒達到違約，可以不給錢跟追究後續責任
所以可以不偏大綱太多的爛尾，且要達到目標字數、時程
太監、腰斬是不行的

⑥這個我看不太懂
「發布會的所有作品」是指什麼？
連載期間所有作品？
起點平台、社交帳號上發布的所有作品？

⑦就優先權
沒進一步詳細說明

⑧作品必須是獨立完成的
避免借人頭避責
那工作室呢？

真係好ON9
應該有排搞

知乎:

一天被封，包括盜版。

想睇下到最後會有幾多作者留喺個平台到

同場加映是日笑話:
閱文新CEO致網絡作家的一封信

面孔會變，夢想不會——致網絡文學作家

各位作傢伙伴：

大家好！

我是程武，是一個網文的老書友，也是閱文的老同事。

除了此前擔任過騰訊文學的董事長，我與網文、與閱文的感情更在於自己真情實感追過的那些好作家好故事、自己參與創作改編過的那些好作品。

2008年前後，我當時還在Google工作，白天要上班，晚上8點下班過後，還有一些別的工作和社交，所以就抽各種空閒時間，有時候還要損失睡眠，讀《慶餘年》到後半夜，知道不能影響第二天上班，就強忍著不能再讀。就這樣，用了四五個月的時間，看完了將近400萬字的《慶餘年》。

但在當時我沒有想到的是，十二年後，我能參與到當初所喜愛的很多文學作品的改編當中，從一個讀者變成《慶餘年》影視劇的創作者之一。

除了《慶餘年》，還有很多網文作品都是我的“心頭好”；《慶餘年》之後，很多IP的開發也都在路上。

因此作為書友，我衷心感謝18年來為網絡文學行業不斷奮鬥碼字的作家們，是你們匯聚起來的驚人創造力和想像力，為我們書友提供了精神的棲息地。

而作為內容產業從業者，我也比任何人都能認識到內容創作者的價值，內容產業的核心是人，是創作者。

這裡，我代表我自己和我的搭檔侯曉楠，和大家說幾句心裡話。這幾天隨著我們倆融入團隊，以及和黑心、江南、寶劍、老意、左手他們的深入交流，我更深入地了解了網絡文學背後所蘊含的夢想。

所以，我們一致認為，未來的業務推進，一定是基於理解、尊重、共贏的伙伴精神展開的。無視作家權益的事情，以往沒有，現在、未來也不會有。

寶劍說過，“讓創意產生價值，讓作家不再清貧”是起點的創站精神和理想。

這句話雖然很簡單，但從管理者的角度，我們必須百倍努力才能做到，並創造新的提升。

所以，這幾天我們一直都在調研：怎麼實現原創精神的傳遞，為大家創造一個更好的環境，創作出更多更精彩的網文作品？更重要的是，在新文創時代，怎麼讓更多網文作品能夠更加成功，不斷提升大家的收入水平，也為IP生態帶來更大價值？

依照我們的做事習慣，沒有真正深入了解方方面面前一般不太發言。因此，本來計劃等調研完了再和大家說說自己的看法。但看了一圈以後，有些作家還是希望我們能先聊幾句。

那我和曉楠就先說兩點非常確定的：

閱文的核心就是各位作家朋友。這一點是我很早以前就秉承，現在更加堅定的觀點。

無論是站在書友還是管理者的角度，有個常識應該是共通的——

一個沒有人文精神的文化品牌，怎麼可能有未來？

很顯然，只有作家不斷創造優質的作品，才會有讀者，有閱文，有IP生態，才會有更大的成功。

所以，作家的培育一直都將是我們最重要的工作內容，閱文扶持和支持創作者的腳步，永遠不會停止。接下來，我和曉楠也會充分了解大家的想法，盡量幫助大家解決問題，創造更好的寫作環境——在這一點上，我們一定會不遺餘力。

我和曉楠也希望依託我們積累的產品運營，生態合作和版權開發的經驗，加大閱文與騰訊新文創的融合力度，去為閱文和集團作家整合騰訊平台豐富的產品和流量資源，推進IP跨領域開發放大文學源頭價值。希望通過我們在作家事業上的持續投入和優化，讓我們廣泛的優秀文學作品都能找到自己的讀者和粉絲，每個作者都能被欣賞，能讓大家繼續和閱文一道，共生共贏。

第二、作家的支持是閱文新跨越的基礎。

正如大家看到的，我們提出了對網絡文學的更大期待，作為夥伴，我想大家和我們一樣，都希望閱文能夠更好，能夠實現超越。

我覺得，這個超越的基礎就是作家的支持。一個不能讓作家依托和期待，創造持久、多元價值的品牌，怎麼會有未來？

首先，需要跟大家說明，在新文創生態中，“內容+體驗”的前提就是更多的優質內容，這有賴於已經具備粉絲生態的網絡文學基本模式。我們會投入更多的資源，建立更強的文學內容生態。因此，繼續穩固和深化付費閱讀粉絲生態將會是我們的發展進化的基礎。
此外，我和曉楠想強調的是，更大的支持和投入帶來的是發展、進化，而不是推倒。就像我之前說的，接下來閱文會繼續基於現有的商業模式尋求創新，更好地推動新文創生態發展。

當然，這個前提也一定是更好地保障大家權益，我們會採用像訪談溝通等更多溝通方式和渠道，充分了解大家意見，也希望邀請大家共同參與創新模式的討論和發展。生態不只是閱文的，更是廣大作者和讀者的，讓我們一起參與，共同思考生態的進化。通過更多這樣的方式，確保能夠給作者多元化回報，讓更多的好作品找到讀者，讓IP和創作者更成功，敬請大家安心。

在目前階段，如果各位有什麼問題，隨時找我們的編輯們，我們和編輯們都隨時在大家身邊。期待疫情結束後，能和各位作家朋友面對面喝茶、聊天，就像我最初想的那樣。

最後，我想說——

無論深度、廣度，網絡文學內容生態都才剛剛起步。閱文成立時我們這麼說，現在我們依然這麼想。

面孔會變，夢想不會。

同時，祝辛苦碼字的作家們五一節勞動節快樂，期待看到大家更多更好的作品，期待我們一起共同探索網絡文學行業更廣闊的未來！

程武，與我的搭檔侯曉楠

於2020年4月30日

Cls 頭先有人連續打賞詭秘
8個一百萬

而家有啲請假, 有啲係標題玩野屌起點
但有幾多敢走, 有能力走又係一回事
因為一走, 第日如果返黎會比起點打壓

詭秘之主：昨日不在
萬族之劫：一代更比一代黑（字數6666）
我的師兄實在太穩健了：天外之魔
我真沒想重生啊：那就分手吧
虧成首富從遊戲開始：少一些套路，多一些真誠
爛柯奇緣：借蛋生雞
當醫生開了外掛：蹭流量？
超神機械師：頭鐵、吞併
九星毒奶：好氣哦
冠冕唐皇：入嗣孝敬，爵封代王
霍格沃茲：欺負人欺負人，你們可以開始逃跑了

咁既條款 我諗無咩作者會留低

直頭連出糧都保證唔到

應該有堆唔係靠寫文做正職個班會走

其實係咪起點而家驚個市場佔有率低咗所以咁樣攪

有啲分析話係騰訊準備推免費係同頭條系打過
係網絡小說上就係騰訊全面掌控起點打蕃茄小說
而且其實啲平台都係咁推免費

但啲新合約肉酸到咁,係因為騰訊呢啲強國巨頭慣左霸道
呢啲強國巨頭背後有強國官方背景, 又有錢, 仲要佔左強國小說半壁江山, 佢就係諗住食硬啲作者, 而且覺得免費讀者會撐佢
點知而家比作者讀者屌到傻

巴打講哂我心聲
有伏線等冇伏線

詭秘咁就完咗,真係呆咗一陣
第二部真係唔知要到何年何月
搞到咁起點唔知會唔會改合約呢

作者連版權都無埋，閱文真係痴撚線

蠱真人唔比連載又係on9

咁究竟帝霸會唔會因為新合約而收皮呢

所以D人話根本正版同盜版背後都係騰訊

又賴資本主義
係中國咪中共死哂中共一聲令下有邊個中國資本定唔跪

*惡

Match

愚者有排訓了

如果中國經濟結構上唔係資本主義，基本上唔會有所謂老闆、管理層，因為社會主義既原則係一個生產資料（in this case係起點）由所有持份者（讀者、寫手）對等商討，共享所有權，而唔會有剩餘權力，有小撮既管理層既存在，並去決定曬公司既運作，而唔需要理會寫手同讀者點諗
不能代表基層利益既政府就算點對資本家生死予奪都好，都算唔上無產階級專政（大眾理解既共產黨原則）

烏賊走唔到下本書仲要係起點

有冇非搞笑類修仙文推薦下？搞笑類代入唔到
耳根變左style 後都係逼住睇
最好近呢年完本嘅
出名果堆都睇晒啦

追書神器係咪永不超生？

除左起點，最大係咪創世？

講真走得去邊，起點係龍頭，帶頭咁樣改，其他網站實唔跟咩? 除非烏賊跳出黎寫返實體啦，但係要自負盈虧

本萬古至尊毒到仆街 巴打點睇得落

好多作家一日幾更，碼字碼到入院，咁都要簽霸王條款

係鬥破同鬥羅，大家雖然睇支國文，但係記住唔可以比殘體字入侵，有得揀繁中就一定要睇繁中版

痴撚線 版權都冇邊個會寫
睇怕黎緊一排會冇書睇

我淨係睇呢本同作者都唔好本本冇腦食用

老老實實，起點1年入面都唔知有冇10本新書係開得過，1年後10本可能得番2,3本係追得落，咁撚樣搞法仲唔變冰河時期

希望台灣可以起返個網抗衡下(香港文化沙漠已放棄)
百花齊放，待遇好d，引多d台灣+香港作家下海

啲書名都唔開胃啦
仲有咩題材都唔俾寫 收皮啦共產黨
中國網絡小說風光過都算係咁

屌書名又係，一見到2020仲見到xx之xxxx即飛，同埋作者名鳩起通常都唔睇

成村人沉睡緊

咪係
其實書名夠精簡先吸引

學埋日本輕小說咁越黎越長

定縱橫？有無巴打知而家可以去邊個平台
烏賊完左我先知原來起點咁仆街，唔會再儲錢睇佢，即刻轉平台

起點唔洗比錢睇，每日簽到同抽獎可以拎7~80點，呢度訂到4~5章，每星期日可以拎多100點又可以訂幾章，儲埋儲埋訂晒成本先睇

根本唔睇起點，睇漂天就算

大陸既小說網都差唔多一樣衰，作者可能有出色既，但大陸既生存環境根本賺唔到錢又創作唔到野，如果大陸作者可以去台灣網創作返十年前創意，其實我唔介意俾錢支持
睇住鍾意既作家例如香蕉咁，一步一步咁寫得差，本書而家變左歌頌共產黨

依家想搵本正常書名係咪真係咁難

真係唔好問
好多大家屌垃圾嘅開頭都有睇
睇睇下接受到就繼續睇

去台灣大難啦，上左大神實出名，好難下下vpn去台灣既
唯有搵個無咁衰睇住先

Btw, 飄天係唔係正版？

一開始我OK鍾意呢本書
係因為見佢無涉及太多政治野
要知道一關政治事就一定要歌頌共產黨
主角前期係大學有次可以入黨(佢老師講到係咩人生大事咁)
但係主角拒絕左
某頒獎禮上面某教授(好似係丘成桐)話希望主角係貢獻比學術而唔係學術界
搞到我以為係難得一見唔玩政治嘅書
(同期有篇類似嘅書
好似叫咩安靜學霸一開始係出名D
但係無啦啦開始黨前黨後就收左皮)
點知中段開始又係一如既往嘅超英趕美終國世界第一
火星篇直接變垃圾
宜家淨係睇到底兩個女主(定三個?計埋人工智能)結局就算
多數新章睇topic就知係廢話唔使理

長都算
屌你老味 全部都係重生之xx 穿越x朝之xxxx 超級xx

呢啲連簡介都唔會㩒入去睇

雅拉冒險筆記之前唔係俾人封咗咩
而家連埋無光之月一齊放咗係奇幻完本推薦

見到依家D作者賣版權賺到錢就諗住搶真係on9
版權都無撚有人認真寫咩

當然唔係正版

呢本喺大陸比人封先係正常啦
之前睇到自由殘缺變/自由蠱嗰part
覺得佢可以繼續寫到落去先係奇蹟
不過都比人收咗皮了

主要係習劍平搞到無得翻生

詭秘係咪搞到爛尾咗
如果係唔開返嚟睇lu

真係可以唔睇

好可惜
劍來會唔會死埋㗎
最後追剩佢

真係完得太快 係人都知趕收工
一秒左查拉圖個下就已經打左個突
下？

咁佢呢個又係衰自己on9玩嘢
有生之年有冇機會睇到佢完嘅一日

雷
想睇就自己click

真係好嘔心,全部夾埋一齊逼作者做狗

大陸全民皆狗
比個5%人騎鳩住

原來有詭秘2
睇睇下一世突然話詭秘完咗

岩岩睇左份合約，支持腰斬

個完本感言話個結尾一早喺開書前諗好 信唔信好

我屌你老母閱文，本來on9中國政府既原因，作者已經被人限制大量題材，一唔小心隨時書都封埋，而家你又逼作者做狗，將無數新作者既一絲希望整熄，係咪想搞死網文界先開心?

國家無比錢養老啊

不如直接睇盜版啦屌，反正用贈幣作者又冇錢收

唔掛之得pc禁入去，d字大到閪咁
多謝巴打我終於唔使dl落手機睇但呢度應該無咩人會睇日輕

D錢點都唔落作者袋

近幾年啲書已經越黎越垃圾
依家直頭唔使睇lu

我用起點app 可以睇埋留言同埋作者有時改完篇文會直接更新，老翻網d文貼完就唔會改，成日有錯漏喎

你鐘意啦
睇邊樣
作者都係食屎架啦
兩邊都係霸權既手段

喊出黎 睇左十幾年書宜家要戒

屌，閱文真係CLS，趕哂d作者走，
烏賊其實寫書愈寫愈好，由初初奧術追到而家詭秘，而家閱文迫詭秘爛尾，真心仆街

我都係奧術開始睇烏賊，睇住佢一世之尊上到巔峰，ptt每一章都傾到爆post，之後溝女宗師
講真詭秘啲設定 世界觀全部都好吸引
第二部唔知等到幾時

唉屌我嘅詭秘

屌你老尾
幾本追緊嘅書都因為新合約爛尾

詭秘最後一部又急又亂
有時完全唔太明寫緊咩
同之前差好遠
一本好書逼撚死左

起碼同起點完約先

第二部一定要喺起點喎

我睇錯 係下一本書喺起點
自膠

姬叉做乜學蛤蟆咁出黎, 你睇烏賊都唔敢講出口反面
本黎起點同其他人都一直想郁你

之前有個絲打係起點寫文，有冇人仲記得？仲有無寫？

三寸人間係咪講未來修仙？屌唔屌得過？
呢套係咪最後一部曲 - 鬼？

一世定滅運圖錄係顛峰？

咁佢點寫

烏賊係仲有一本三百萬字書要係起點寫, 因為舊約
但烏賊講明呢本書試新題材, 唔係詭秘二部

版權喺起點度
你點都走唔甩

白小純唔係鬼？

我而家睇緊個本新手寫成績都唔錯

本來作者準備畢業想試下做寫手 而家都俾起點攪到驚咗

邊本呀，又係西方奇幻?

諸天之戰爭領主

-....-這兩天看文看得很不通順，跑去龍空看戲，

在龍空看到有轉貼或者有出聲的的作者，會不會成不知道，

不管有沒成功，不夠有名作者，大概都會被冷封。

飛盧、刺蝟貓、晉江作者喊得最大聲，比閱文作者喊得更兇，

反而龍空閱文自家作者，大多在潛水或看風向，

飛盧、刺蝟貓、17k、晉江不少作者很怕，閱文今天做初一，明天自家網站學做十五。

閱文可是行業"榜樣"，這新約要是能成，不少非閱文作者很怕自家網站會有樣學樣？

────────────在閱文家混的作者───────────
──────反對派──────┬──────支持派──────
流浪的蛤蟆
│言歸正傳

青衫取醉
│世末鴿者

賣報小郎君
│三戒大師

姬叉
│甲魚不是龜

明巧
│幻羽

九個栗子(女頻作者) │
魔性滄月 │
天蠶土豆 │
我吃西紅柿 │
九穗禾(番茄老婆 也是作者) │
鋒臨天下 │
葉非夜(女頻作者) │
EK巧克力 │
鳳歌 │
小樓聽風雲 │
曉夜圓舞曲 │
聖騎士的傳說 │
愛潛水的烏賊 │
老鷹吃小雞 │
賊眉鼠眼 │
黑黑的老黑 │
憤怒的香蕉 (牆頭草) │
會說話的肘子 (牆頭草) │
志鳥村 (牆頭草) │
橫掃天涯 (牆頭草) │

─反對派──已跑作者─────┼
碧落黃泉
月關
夢入神機
永恆之火
月影梧桐

前日起啲強國網民向黨投訴

閱文開始縮了?但未有具體保證, 可能拖字訣再反口(呢招中共常用)
而且唔知之後同閱文傾既"作家代表" 係乜水? 唐三條既得利益者?

共青團出聲?

憤怒的香蕉 (牆頭草)

連顧家明一分吉士都無

屌, 貼唔撚到張圖
直接成篇文COPY過黎:

關於近期不實傳言的說明

當前大家討論的這份是閱文於2019年9月推出的合同，並非如外界謠傳所言是在2020年4月28日推出的新合同。

網傳閱文新合同部分內容
網傳閱文新合同部分內容
關於對舊合同的質疑，閱文表示，收到了很多針對這份舊合同的批評和意見，已經著手重新審視，將會與作家們進行溝通，對於不合理的條款，會做出相應的修改。

關於傳言閱文將推行免費閱讀模式，閱文表示，從新團隊上任伊始，就堅定的認為，必須要鞏固和保持付費模式，並對創新模式進行探索。外界傳言的閱文推行“全部免費閱讀”是不可能也不現實的說法。

關於微信讀書針對閱文版權內容的限時免費運營活動，閱文回應表示，是渠道自身運營不當，同時也是其渠道工作的管理失誤，已經與微信讀書溝通並達成共識，該運營活動已下線，不會對作家的收益產生任何影響。

同時，閱文再次強調，作家是閱文平台的根基。(李楠)

以下為閱文《關於近期不實傳言的說明》全文：

各位作傢伙伴：

大家好！針對4月28日起大家討論和質疑的閱文合同以及是否全面免費一事，我們非常關注，在此也向大家做出說明：

1、當前大家討論的這份是閱文於2019年9月推出的合同，並非如外界謠傳所言是在2020年4月28日推出的新合同。

2、作為2020年4月27日新上任的管理團隊，我們收到了很多針對這份舊合同的批評和意見。我們非常重視並已經著手重新審視，將會與作家們進行廣泛的溝通，對於不合理的條款，我們會做出相應的修改，請大家放心。

3、從新團隊上任伊始，我們就堅定的認為，必須要鞏固和保持付費模式，並對創新模式進行探索。外界傳言的閱文推行“全部免費閱讀”是不可能也不現實的說法，請大家不要輕信。

4、微信讀書是閱文渠道的合作夥伴之一。關於大家關注的微信讀書針對閱文版權內容的限時免費運營活動，是渠道自身運營不當，同時也是我們渠道工作的管理失誤。我們已經與微信讀書溝通並達成共識，該運營活動已下線，不會對作家的收益產生任何影響。

5、作家是閱文平台的根基。內容生態不只是閱文的，更是大家的。現在大家的意見和批評並非一日之寒，借此能瞭解到大家真實的心聲，是非常重要的收穫。我們將於5月3日發佈閱文新管理層與作家進行系列懇談會的安排，希望得到大家對於閱文發展的直言建議，共同探討未來。

閱文一路摸索走到今天，犯過錯誤、走過彎路，我們將直面挑戰，希望和大家共創屬於我們共同的未來。

程武、侯曉楠和閱文新團隊

2020-5-2

台仔話香蕉, 4月30 都唔敢提合同, 只係話資本要搵錢, 同埋唔會全面免費, 香蕉口吻同閱文出黎9UP既編輯一樣

跟住琴日香蕉見群情洶湧先話合約有問題, 但要相信閱文, 閱文最尾一定比個滿意膠袋比大家

會說話的肘子本身垃圾就唔提, 但對言歸正傳好撚失望囉
言歸正傳本師兄其實唔錯, 但出單章咁去講件事

衰d講句，香蕉而家係食起點老本架咋，以佢更一篇停三天嘅速度，邊敢過塘，而家咪搏命奶起點，希望編輯部關照下佢

按香蕉所講, 佢係比自己本贅婿綁死係起點

估唔到都幾多人反 關錢事勇氣都大d

可能收到風係起點自把自為，支共政府仲未表態，咁樣仲可以爭下，如果班作者敢一齊罷寫起點都幾撚大獲

邊個需要邊個好難講，香蕉好大機會已經回塘，同蝸牛一樣得返個名

仲有個原因係新約癲起上黎係可以好似夢入神機(神機又黎抽鳩仇家水)咁講, 追返你數轉頭, 就算係紅個批都驚啦, 你估個個好似神機咁當年比起點告, 賠左幾球, 封死左一本書, 都仲可以去其他地方生存咩
啲大神有無幾球係身賠比起點都難講啦

另外, 強國網民叫緊5月5 全網罷更
但今日閱文出篇無具體諾言既野認低威, 有幾多人跟5月5 全網罷更

罷寫呢d野要搵大粒佬帶頭，好似烏賊呢d，不過支那最叻槍打出頭鳥，帶頭果個一定無好下場，睇下邊個夠吉屎喇

唔會咁簡單咁低成本都冇吉屎呀，好睇d就求其話有急事病左咪得

支那人最記仇，有份參與果班一定比人秋後算帳

本來諗住完左就開書
而家搞到咁

笑死本野最新個章要滅一個帝鵝城邦

唔關事 作者約去到2022

但我見啲大陸人個個都話腰斬咁款喎

反了反了今晚開黎睇下先，原來都有幾十萬字

大陸仔邊有腦

支持者嗰班食屎大？
即刻刪書先

你有睇 都會覺得腰斬咁

未開始睇
作者話會出2
我係咪應該等佢2完左先睇

睇左先 隨時第二部轉左作者

三戒大師無話過支持，只係話條款有問題不過要同領導傾發生咩事
btw,我覺得三癡單野仲癲，死人錢都搶

係搶死人家屬既錢

呢排書荒緊，有冇巴打有好書推薦？
追緊嘅書有 明日之劫，我的徒弟都是大反派，輪回大劫主。

想睇咩類型先

生活系遊戲 學魔養成系統 我的師兄實在太穩健
問道紅塵 蓋世雙諧

玄幻 修真 仙俠 都市 無限流 懸疑 歷史 系統流都啱

問道紅塵 姬叉
好似唔錯

貓膩呢

睇到烏賊咁講

出詭二都唔撚睇了

大作家出新合同 會唔撚知

埋頭苦幹寫到最尾兩場神戰成灘屎咁

重要奶起點

無膽匪類
尾幾章就好似抗議咁
讀者大推

就驚死又唔撚認
重要解話新約
咁究竟知唔知架
完全唔知又咁快解釋咁撚多

烏賊:係咪鬥黃先

唔想入小器簿
但又唔乖乖地埋個靚尾

烏賊應該無改結局 不過縮短左結局前面個D章節姐 佢講左5 6月會完 但衣家好明顯早左成個月 加上埋尾幾章好明顯係串緊新管理層啦 咩偷人才華
希埋佢係詭秘2將D支線寫番清晰
番外唔知會唔會講主角兩個鄰居既一生

大道爭鋒, 幽冥仙途有冇睇過
修真類睇唔少, 唔講搞笑嘅靈劍山, 得上面2本有深刻印象

佢仲有本三百萬字係起點, 而且佢另外有出POST屌就算啦
好撚過其他, 成堆出黎屌完加一兩句話相信閱文新高層會解決

不過最驚係姬叉出事, 佢本書本身啲章節都成日比人BAN, 比人迫佢改
而家仲要頭幾個出聲, 仲要屌得咁甘

【騰訊閱文】閱文被斥「吃人血饅頭」 股價跌幅擴至7%（第二版）
11:26 2020/05/04

之後比人刪咗

我睇個本寫得冇咁揚仲未俾人刪住

得19章既新人先可以咁玩姐 係認真想渣筆搵食既，點可以咁得罪大佬

吃人血饅頭

我師兄師父個身份有冇人估到

想問下除咗超維術士之外，仲有冇其他好推薦嘅巫師類小說，最好就完本。

btw超維術士劇情進展太慢，真係頂唔順，照佢噉嘅進度應該養多幾年先睇。

屌你老母 追開個堆都爛哂尾

有邊啲爛左？

今日停更日 睇下有咩作者跟

唔知係咪因為睇完 殺神永生
再睇 我的細胞監獄
有少少重複感
不過依個作者D書都算係咁
每本書D同伴都有外掛同一齊升LV, 又唔會有ON9學長學姐
反而有時學長學姐carry

lm

我睇緊有一本話明今日請假

有無修仙小說推介？

好彩我唔會睇任何未完本嘅小說

無主之劍（王國血脉個作者）就話自己會寫落去 繼續鬥爭落去

一個月更嘅作者有乜好鬥爭

咁又係

今日追開幾本都無更

鍾意睇一代軍師同琅琊榜有無同類推薦？

有消息稱，閱文方面對此次抗議採取了嚴厲的反製措施，包括但不限於屏蔽部分文章和作者公告、作者保存草稿自動發出、舊章節更新時間自動調整為5月5日、警告作者斷更後不再推薦等等。

不過，針對網絡中關於“威脅作者斷更後不推薦”、“修改作品更新時間”等傳言，閱文集團表示：均為謠言，沒有採取任何包括修改更新時間、威脅斷更後不推薦等在內的運營措施。

啲人對返盜版網同起點時間, 好撚多都比佢改左時間
貼吧有作者話佢提前更新人地存稿出去
有啲書"共享更新" , 即係A書最新章, 同時出現係BCDE書上
仲有各種打壓斷更作者
而唐三表示: 相信騰訊

見唐三被班大陸仔屌到屎忽爛

睇超神機械人師，睇到開始到外國服
想問下會唔會又華夏文化乜乜柒柒
會嘅話寧願襯悶悶地cut埋佢，搵本新書睇好過

詭秘作者之前d書好睇嘛？

屌唐三呢條友可以寫十幾本唔同但一模一樣嘅書，大約都知佢咩人品啦

究竟系統流係邊個諗出黎
好似打機咁撚樣

好似全部評價都唔差，「奧術神座」係佢第1次封神既作品，「一世至尊」我有睇都唔錯

勁撚狗 將存稿自動出

係咪即係無限流 （zhttty套無限恐怖）開始紅
雖然都算係抄漫畫殺戮都市（gantz)

有啲無限流係穿越唔同電影既副本
有少少似幾年前套西片 player number one
系統流就似遲啲上嗰套 free guy

唔知係唔係特登迎合鄰國市場

清你有冇睇過player number one 關無限流咩事
致敬成分多 你唔好話pixels都無限流

人品差到拎埋亡妻出黎做擋箭牌

幾時死架幾年前返大陸玩，喺書局度睇咗佢本愛情書，講到佢老婆好好人，佢地好愛對方，當年寫光之子就係有佢陪....etc

18年走 ，知果時都覺得成件事好sad

好，睇番舊書好過

唐三做齊晒男人三大喜 升官發財死老婆

Gay械師次次睇到玩家比賽skip曬就得
咁做完全冇影響, 個作者幾醒

烏賊就睇一世之尊啦, 我都重睇緊
前期見到monkey(孟奇)比人各種戲弄就笑到仆街

我淨係覺得d玩家好慘，乜9都俾主角做哂，無哂遊戲樂趣

睇過耳根既仙逆 求魔 我欲封天

頭兩本係神作

不過睇完我欲封天呢本垃圾之後 就棄左無再睇耳根

想問下佢之後個幾本書返唔返到去仙逆求魔既水平

佢寫仙俠係幾有韻味

但係唔想再睇我欲封天type既垃圾

咁唔使睇了，仙逆求魔已經係佢最好既作品
咩一念永恒、三寸人間不看也罷

可唔可以劇透下之後既書同仙逆求魔世界有咩關連
之後2本垃圾都行on9懶搞笑風睇到一半頂唔順

冇記錯好似係唔同界，但境界互通

仙逆老寶講好睇過求魔好多

呢個真 仙逆除左離開左個洞之後垃圾d之外 前面大部分都好好睇

求魔 係得開塵個到最好睇
之後都好悶

起點係咪想收自己皮？
追開嗰個突然爛尾...

有無類似煙雨江南作果啲 永夜君王 天阿降臨 打仗 升軍工既小說

求魔感覺太難明後面咩真界，咩掌緣生滅睇到頭都暈

起點: 反而你地咪一樣會繼續睇呢個作者唔肯寫，我咪封殺佢，是但搵個新人大力推廣，好快又封神

有無人知之前封殺左啲文 有無得繼續

好似 克斯瑪帝國

呢啲要睇作者
有啲會過其他網寫
有啲讀者群到繼續
有啲比人封咗就唔撚寫/開新書

可惜，幾好睇

全部都變樣板文，咁改一改名當新書啦
之後個個都龍傲天，日日都屠美滅日
想搵個正常少少有個人思想嘅作者都冇

有無好睇既新恐怖小說介紹啊……恐怖復甦養肥緊 ，恐怖屋一開始還可以，但之後好鬼悶，完全無上一本驚悸直播咁好睇

唐三正妻過世 轉頭娶另一個？

好似話係造謠，而家唐三告鳩條友

我都係見人留言話佢再婚，笑佢係賤男人，但google左完全唔見

無啦，驚慄直播前中期應該係國內恐怖小說既頂點，其他9成垃圾
好想睇到標冷汗，個心羅羅亂外國中港台既都得

原本係有條友係微博話唐三要再婚，尋日唐三搵律師告鳩條友，而家d post刪晒

幾多作者本書被人ban
自己「過界」既書eg開後宮 18+
一粒字都無少過

夜不語

【騰訊閱文】閱文新管理層回應合同風波 1個月內推新版條款

程武對「著作權」進行解釋，著作人身權，是作者不可轉讓、不可剝奪的權利，屬於作家獨有，閱文絕不會通過任何方式分享或獲取這種權利。

他續指，對於包括改編版權等各種衍生權利在內的著作財產權，將會在雙方自願的前提下，為作者的授權匹配對應的權益。未來會考慮提供多個版本的合同選擇，對授權權限分級，將選擇權交還作家。

關於付費或是免費的模式，侯曉楠坦言，關於免費閱讀的機制還在討論中，當前肯定要繼續鞏固付費閱讀，並且做大。未來考慮免費模式時，也會有明確的作家收益，並由作家自主選擇免費或付費模式。
--------------------------------------------------------------------
強國貼吧:

簡單預測同翻譯下一個月後份新合約:
1.版權你作家分到幾多我會幫你定好, 比幾個版本你揀,
A我分1%比你
B我分2%比你, 但你要比我騰訊免費用
C我分3%比你, 但你要比我騰訊免費用, 如果賣比騰訊以外既法人, 就由我幫你定價
你揀啦, 唔簽?咁咪唔好寫囉, 你無錢之嘛
你去其他平台, 你覺得佢地有我咁多讀者咩?

2.而家益你地, 新合約無左僱佣字眼
同埋扣除營運成本後, 唔洗你地爭我錢
但營運成本依然我話幾多就幾多, 廣告費我話左幾多就幾多, 我依然可以計完條數1個仙都唔比你地

超級驚慄直播真係頂點

唉
被迫完本
爛尾

實體書 尾兩本一直買左唔敢睇

最近話出續作

暗物質博物館

又係夜家人做主角

講會近交代返夜不語後事

有冇d都市爽文介紹？
呢排冇工返好悶
睇過多情房東俏房客

太上布衣嘅最強裝逼打臉系統係咪已經太監左？

幾鍾意佢呢本書嘅風格 好搞笑，有冇類似嘅介紹？

近身保鏢
老婆愛上我
極品天王
重生之心動
重生之大涅槃
邪氣凜然
隱殺

毒抗夠高就可以睇魚人二代

另外仲有嘗諭、鵝考、柳下揮之流，毒性頗高之餘唔知算唔算岩要求

突然發覺自己睇好多都市

岩官場可以睇埋重生之官道

明日之劫就咁完左...
仲有好多坑都未填..
本體周白又冇講...
創造出天道嘅文明又冇交代..
咁算唔算爛尾

推介 我能回檔不死 呢本書
劇情去到最後小on9
但恐怖氣氛塑造得幾好

係基本上同玩家有關嘅都係打飛機專屬情節
同劇情完全冇關

想問下有冇人用過 小紅花閱讀
佢個網係咪死咗

驚慄直播睇左10% 望望個結局 乜料
係咪唔值得睇落去
恐怖屋屋睇到醫生收皮
啲人又話後面爛爛地

係，驚慄直播我哋一直都係話得前中期神祿興收皮後開始下滑，後期簡直唔知講咩....

Ok唔錯，夜不語詭異檔案都好睇，但未算好恐怖， 有啲靈異+推理小說feel睇到第10卷鬼香only

又鬧書荒
想問有冇類似[我的細胞監獄]依種風格既書

恐怖的阿肥真係好正

又書荒了
依家追緊嘅書:
重生柯南當偵探 (一般小品同人 有意淫 平平無乜爽點 有系統)推書度5分
爛柯棋緣 (正常好睇 難得好書) 推書度9分
我的細胞監獄 (腦洞大 特別 無限 無意淫 仲未見有大崩) 推書度10分
我真的控制不住自已 (爽文 無敵文 反套路 無限 有系統)推書度6分
寵物小精靈之黑色幻想(理智 好睇 反套路 少意淫 無同人缺點 有系統)8分
養肥有 萬千之心-滾開 不過麻麻地 同上本夢魘都係差評
萬靈巫師-邊江河蟹 只睇左簡單同第一章 感覺唔錯

睇佢上一本
殺神永生

為左迎合現今讀者群，夾硬加入搞笑玩素
之後嘅一念永恆同寫緊果套三寸人間 都係咁
明明認真寫咪好笑

不過求魔修蠻我唔鍾意

神魔妖仙鬼
依加係咪寫緊鬼？（三寸）

仙逆係越寫越好

天行健

睇開凡人
鍾意 築基》結丹〉元嬰咁一路上
其餘接受唔到

極品家丁

想問三寸人間未開始睇，主角係咪肥仔來同埋同王林有冇關係？

起碼求魔 文意風格正路通暢 對比一般修仙小說劇情有新意而合理

屌佢老母本我欲封天 我好撚記得 中後期有一段劇情條友寫左幾十章定上百章係咁loop

出個敵人實力略高過主角 > 一輪嘲諷 > 主角扮豬食老虎打贏 > 出個敵人N代老祖 > 吹到有幾勁又再加一輪嘲諷 > 主角扮豬食老虎打贏 > loop 左5,6次

而呢段劇情係真係就咁loop 無任何劇情推進
其實好多書都係咁 但十章八章咪算囉
佢個篇幅係大到破壞晒成本書

48小時水準真心高
今個副本講Chenobyl
寫得好有味道

帝霸咁樣玩左三千章

有冇啲香港嘅小說網推薦？
或者可以寫故？
我之前見有個叫tbc...
但我唔太識玩

兩登講故台

上個po有巴打整合咗，睇#4

有冇邊套係講一開始主角唔係人
慢慢進化上去
例如一開始係龍 骷髏果類
慢慢升級

唔介意之後變形做人繼續

而家西幻好多

之前連變形蟲都有 不過有冇變番做人就唔知

變形蟲
好似咁重口味既

我的細胞監獄
主角係腦魔

螞蟻的終極進化

有本 狂蟒之災
主角係一條蛇

真 我都鍾意睇呢類多d 唔係穿越 攪笑 講白話爛gag 比較正經咁先最好睇

我睇過漫畫，好似仲有小說
但係bl嚟
一個係原男主，好似係骷髏
另一個係穿書男主，要用助聽器
但會冇電
佢身上嘅物品每一日都會回復一次

你，所以凡人 仙逆好正，咩我欲封天，一念，靈劍山我唔鍾意
巴打有無推介類似？

同魔獸交手

呢句野入面你地估咩字會ban咗

獸交中硬伏

bingo我就係睇睇下
諗一諗先估到衰呢個字😂

百鍊成仙應該啱你 因為係抄凡人
另外唔怕長氣既話 修神外傳 都ok 佢有幾部曲 第一部係人界篇 講築基前 第2部先係修真界 第3部係仙界 據聞有第4部洪荒界

睇左啦,百鍊抄得一般,都係轉地圖咁

反而覓仙路果幾步曲唔錯,另外推介 仙道求索
配角出色過主角

覓仙系列都ok 凡人流

其實比較出色既小說說係都係個堆，要學識接受睇完就會冇曬一係就開發新類型，否則就只係揀無限重睇
而老實講小說界一早已死，除非大陸政府倒台，如果唔係係審查下都好難再會有令人驚艷既神作被創作出來

想問吓有冇啲偏無限流，不過係進入啲鬼故到搵線索求生果種既小說推薦?
類似地獄公寓，前期地獄電影院，驚懼玩笑，魔鬼考卷，恐怖通輯令呢類

玩家超正義 可以試下

決定翻睇瘋巫妖

冇人推大道爭鋒?修真睇唔少, 文筆好得過大道爭鋒真係從未見過, 半文言加埋詩句咁先係修真小說

蠱真人先係修真小說

而家準備開佢黎睇

香蕉既赘婿真係越來越難睇
寫左九年, 真係見證由當年網絡小說最風光既日子寫到而家日落西山

呢本好似封殺完收唔到尾

係, 斷左尾, 雖然作者話日後會搵其他方式埋尾

其實佢投稿去台灣咪出到囉

以前早期好多大陸作家既小說都係台灣出架啦,

後來係D大陸小說網紅左,作者又好搵先變晒係大陸網出

ching識貨

佢自己玩膠冇人救到佢

睇左啦，新果個玄渾仲正

神秘復蘇 恐怖流
你唔會後悔

習劍平太上大長老
佢唔寫呢個名應該啲自由蠱都勉強過到骨

做咩咁睇唔開
佢仲有出新書

有冇人睇過《我的一天有48小時》？

作者啲題材都幾大膽

夠膽玩雜種個名 夠pop

有呀
幾好睇,
不過都係鍾意佢上一本書
天才魔法師與天然呆勇者不停放糖

習劍平八轉老祖

係我反而冇睇新個本

佢太監個本都好睇
雖然個idea 好舊 但係個文風好match 個setting

48好好睇

佢依家個副本好有影射武漢肺炎 feel

好 我試下
不過比較少睇恐怖類型
恐怖小說暫時淨係超級驚慄直播我係成本追曬

有冇歷史/戰爭文推介 唔要三國

最好唔好係新書 感謝

呢本真係好睇

如果想要資訊性多啲，近期我睇緊《宰執天下》同《新宋》都覺得幾好，2本都係宋朝

睇下先

第一頁張書單仲有冇人更新緊？

梟臣你睇下岩唔岩

仲有本隨波逐流之一代軍師，好多人好評，但我嫌短未睇過

唔係好鍾意架空 想娛樂之餘都有啲資訊睇下

anyway 感謝

無盡武裝垃圾到 狗屎劇情

大道爭鋒的確唔差，睇左百幾章文筆好好，好有古代小說既感覺
雖然本質都係身懷神器+升級開外掛既套路，但都有好多精彩之處，同一般修仙小白文完全唔同lv

睇咗幽冥仙途未
仙俠必推

利申：買埋實體

呢本書個作者好似係寫「問鏡」個個？
見呢度啲手足之前話呢條友個修仙系統成日寫到勁複雜

係不過
幽冥正常好多

問鏡說明文黎
頭個part好睇既只係用黎引人上釣

最勁係作者可以寫到自圓其說

幽冥寫個主角實在係太醜陋 好難先睇得落去
不過文筆同劇情真係唔錯

我就係因為個主角有啲邪氣 唔似正派
先鐘意睇

唔似正派冇所謂 反派都可以好有魅力
但係佢個種係似個虛偽既小人

冇記錯
主角真係一個小人
所以先攪到佢以後個性格有啲扭曲

有冇巴打鍾意睇極道天魔個類小說？

有冇類似“深藍”嘅金手指嘅系統文或者媲美極道天魔既書

反派主角先正，不過幽冥果位其實都存有善念
真正黑暗嘅主角睇咁多本小說得極度屍寒

有冇巴打睇過過啲靈幻小說？
例如趕屍客棧

睇過少少盜墓筆記，覺得文筆太差就棄咗

極度屍寒個主角先係大boss

詭秘小說有冇人睇? 好似幾正

ptt話本書冇個人正常
特別係個師妹定咩
好大頂綠帽

血脈巫師同生活系遊戲都高質

前幾日開左本神秘復甦都OK

多謝推薦，今日終於去睇，個頭唔錯，希望後面唔會爛

想問下你哋用開咩apps睇？

王國血脈前幾日更新咗幾章
而家又收皮

佢一向一個月更得幾章慣咗

學霸黑科技系統咁就完
做乜鳩

極道天魔開頭就幾好睇, 中後段好似失控咁

啱啱開始睇神秘復甦 睇到起曬雞皮

係正,
不過超級驚悚直播仲起雞皮

岩岩開始睇
寫得好好

周圍同女曖味又唔收，不了

喂 屌 俾你劇透左

又真係唔錯喎
有少少驚慄直播前期嘅feel

所以 隱殺真係天下第一

睇完頭2部三體真係唔錯, 但唔知點解呢本嘢好難引到我係咁不停睇落去
可能分得太多人用唔同角度去描寫成件事

想問下大家係用咩app睇書單既小說？
Down左幾個app都搵唔到書單啲書

本書情節寫到咁樣
結果真係一個都冇收？
好失望

睇到尾啦 睇到火場，唱歌果到幾正

仲有冇推介？ 推介個幾本都好正 追曬

睇住閱文係咁先真係喊撚左

竟然升

神秘復甦 江豔係女主角？
本書係幾好睇 但男主個性格太過殘暴覺得唔係太好

同埋去到後面馭鬼者有冇解決到壽命嘅問題？

其實冇女主角
睇到後面都只係過左幾個月既事 壽命問題唔駛解決住
d主線副本係咁黎 基本上冇咩冷場 越後越精彩

我而家睇到二百章 主角有第二隻鬼嘅能力
同埋想問去到後面會唔會變左升級文咁？
即係主角變到好勁 然後啲副本嘅恐怖氣氛減到好弱
好似超級驚慄直播後期咁

咁可以睇下同作者既球狀閃電
btw流浪地球有冇人睇過？好唔好睇？

想搵本書
主角好似穿越定咩,有好多科學知識
去到第2個世界求幫手研究
本書度有好多科學知識,例如量子力學,相對論果D

奧術神座 ?

好書難求

每天期待嘅書只有我的細胞監獄

搵過好多類似題材嘅書都唔掂
有冇人可以推薦一下

呢本我睇左幾十章睇唔到落去

我都覺係

文筆一般但係比較喜歡題材設定

你最近追開邊本書？可以參考一下

開左本虧成首富從遊戲開始

開頭幾好，有追嘅動力

超級驚慄直播後期完全失控，只能棄書
有冇人可以講下結局係點？

走進修仙？

最後主角同幾個直播主一齊
e.g.楚門,屠夫 果班返去江城
類似 我們的戰鬥還沒結束
不過楚門好似係鬼/直播間D人?

套野前中期真係神到冇人有
都唔明點解最後會咁

問題係最後已經睇唔明毒到

後期不停有伏筆
本身作者話會出續集
點知走左去寫 恐怖屋

係啊!!!想睇返
幾正

如無意外真係會冇女主

呢個劇透應該唔重要 越後男主既人類情感會越少 包括性慾

去到最新好似暫時未出外國打

冇大中華膠劇情

冇女主

張只係sp

原來明日驕陽有續集 鳳雅玲

呢本真係童年回憶

第二集爛左尾好耐啦，想當初我仲買左實體書，內容毒到不堪，可能因為寫得爛，實體書無人買、網上連載又無人睇，草草完左

屌 又玩大中華膠

仲差二百幾章就live，同埋聽巴打講呢本書更得都好慢下 我洗唔洗養肥啲先？

無頭鬼影個頭仲未出番黎
睇漏插細力D

睇完全球高武...一章咁長...好長氣...
返去睇養肥左諸界未日

睇到六百幾章

睇哂成本 有冇類似既介紹？

各位巴打有冇完左既小說可以推薦
細路睇開玄幻/武俠類既小說
類似鬥破蒼穹/絕世丹神個類
JJ插沙求推介

推

有冇d感情線寫得好好 好深刻既文？

一世之尊

晚明 完本書

有冇ching睇過劍仙也風流
超級種馬但其實個世界觀幾好

全球影帝

有咩感覺
Btw 同求

好好睇
結局可以再好d

《誅仙》

雖然爛尾爛得好勁，不過剩睇感情線係一流

恐怖復甦live左 諗住養返幾十章先再追 而家書荒中

有冇巴打有好書推介

有無師兄有睇卷土本最初進化？ 有無之前寫嘅王牌同最終嘅水準？

帝霸真係有人睇得落去嘅咩
睇咗幾百章, 啲角色智力有問題定咩? 從來都冇人去估主角係先祖/仙帝轉生之類? 識咁多一個細路唔可能識嘅知識...
個主角又中二到爆, 成日話: 因為我就係李七夜! 讀到呢句都覺得好尷尬
啲等級設定真係記都記唔到, 因為主角把把聲就瘋狂咁升級, 對啲敵人已經誇張到唔再係同級無敵, 越級挑戰, 係直頭誇到越幾十級挑戰都仲得

睇到宜家都ok 呢本我點都要睇晒佢 等左佢個三部曲好撚耐

咁就好 等咗佢本第三部好耐 之前本最後一個使徒完全無興趣

誅仙算爛尾咩？
幾鍾意個結局

有冇睇埋《誅仙2》？

呢個聽講太監左
所以冇開過黎睇

咪即係爛尾，剩係睇《誅仙1》個尾係埋唔到，招魂法術完成左一半碧遙有冇復活到？鬼先生死之前叫小環去後山救邊個？周一仙又係邊個？好多野未補完

每人睇法唔同啦 我覺得佢條主線收得唔算爛既

其他果啲野（周一仙，鬼先生等等）
反正對主線影響不大 我自己就唔太care

至於碧瑤 我相信死左 始終要解開小凡心結 只有放下

將夜 雪中

誅仙經典 雖然劇情唔會扭盡六壬 但係都好睇
誅仙2個時無追落去 好似麻麻地

多謝

諸界末日在線

有少少玩到走火入魔

想棄

轉睇神秘復甦

由入九億世界層開始就走火入魔啦，唔好問強弱設定，只要問打唔打得過

個time loop愈玩愈過火

成日反cup 再反cup

睇過惡靈國度

神秘復甦反而幾岩口味

秘密秘密秘密秘密

睇唔入眼正常 同鬥破同一水平既作品

天不生我李七夜，劍道萬古如長夜

我睇到三生界就放棄

連個咩暗黑巨頭都係冰生一角,
之後又話咩自己道心無敵
自爆完之後成個世界reset,想點

我真沒想重生啊
都市重生黎講呢本野幾好笑
男女主角d交流又幾足
有無其他推介

這個明星來自地球
但係更新得超慢

香港嗰啲 見到口語對白就唔開胃

有冇人睇過史上第一混亂
翻睇緊第n 次

由細到大睇開武俠小說睇慣書面語

唔想睇口語

我仲live 緊
每日鳩click 幾下當自己睇左

女帝出場未

天不生我李淳罡

網絡小說本身已經係比較中二病
屌你仲用口語 真係好尷尬

但講故台啲讀者好鍾意口語

我哋寫嘅係粵文，唔係口語

言情故都ok
武俠玄幻 真係會嘔

鬥宗強者，踏空而行，恐怖如斯 > 鬥宗強者，係天空上面散步，真係好恐怖

幻想下張無忌講「屌你老母」，硬係有種唔協調

但係新依本麻麻地
唔知點解總係無最終進化咁好睇
每章都飛住睇 總係睇唔入去
雖然都feel到作者寫得仔細左
一個副本撈埋好多套戲或書既元素

而家睇返d書本本都係一個後生不得志遇到修煉左幾十萬年但比對家打到得返一啖氣再上主角身之後大爆發 呢d套路真係老土過老土

依家好似唔興莽夫型主角

可能同佢寫原創副本有關 唔係識既電影難投入啲

應該係話主角性格唔太鮮明
比起王牌同最終無乜特點
基本上換另外兩個主角有機械天賦都差唔多

唐家三少:作者應該專注創作,唔應該糾結版權
做左政協係唔同D

升官發財死老婆

笑左

忍唔住笑咗

啱呀, 專注做奴隸唔好咁多聲氣

明明養緊本毀滅遊戲世界
又太監

作者姐姐的新娘係咪唔再寫書了 近兩本都太監

兩本算少，有個仆街叫「神巫六六」，寫左差唔多十本書，完得一本，知道自己個朵臭就轉新acc換新名出新書

睇左太多年,慣左睇書面語,一有口語就睇到好唔聚財

有冇人記得龍戰士傳說依本書
十幾年前中學時期睇嘅，果陣簡直驚為天人
加埋淫術鍊金士、江山如此多嬌
自此睇小說睇到依家

我記得係我書庫度,不過未睇

淫術鍊金士就俾人NTR,

江山如此多嬌就搞人老母

仲有風月大陸,D書真係丁死人

淫術鍊金士主角有俾人NTR咩
唔係好記得lu
淨係記得佢NTR左黑皮精靈

佢條女背叛佢唔知跟佬走定點,所以佢成日SM其他女,調教佢地

當年D書個個主角開晒後官+多數處女,好少有D咁既劇情

依家都係啦....
人人都係處女...
都CLS,見過有大陸讀者屌個作者
因為主角食左個人妻,但個人妻唔係處女....

多左好多NTR野,特別係D風月文,
10篇入面7篇都係NTR,唔係NTR人,就係自己老母,老婆,女朋友被人NTR

都CLS的
條條女見到主角就發情

以前90%都係爽文,
食果D人妻一係佢老公性無能/基,一係老公條J太短,吉唔穿處女膜

爽文當道
講真，依家唔知係咪道德觀上升左
再有母女丼情節真係會嘔

其實爽文冇問題,
大家都係想放鬆下
你FF到打爆全世界又點話
但下下都FF食左人地條女
不過依家好似少左,
頸子以下不能描述

母女丼仲要個老母係處女
想死

呢3本都係經典

點知為之感情先 如果不限於男女之情 個人推薦蘇老魔 《求魔》

去到最尾個文筆都唔同晒 令人極懷疑搵人代寫

誅2 同 戮仙 就算L數啦
但個人原本幾睇好輪迴 點知俾人腰斬左

呢本好好睇 記得好似有兩個結局 一個代寫一個原作者寫埋 仲有阿里布達年代記同金鏻豈是池中物都好正

果陣中學教到蘇軾首江城子

十年生死兩茫茫，不思量，自難忘。
千里孤墳，無處話淒涼。
縱使相逢應不識，塵滿面，鬢如霜。
夜來幽夢忽還鄉，小軒窗，正梳妝。
相顧無言，惟有淚千行。
料得年年腸斷處，明月夜，短松岡。

配埋黑龍達克老婆犧牲自己救佢果part
喊撚到我

呢本真係幾虐主 本身睇呢本係諗住打吓J 點知啲劇情會咁好睇

呢到講呢幾本都係可以飛晒H情節嚟睇

冇睇耳根好耐
係咪仲好垃圾

有冇邊本推薦下

依家睇得太多性冇能男主 想睇下d爽文

依家乜都唔俾寫 都市文根本冇野好睇

你講果d有冇推薦

不過而家啲H文真係差咗好多

永遠懷念一代H文盛世
日日去風月大陸睇新文更新

中,長篇差唔多收晒皮,可能得一百/幾十本仲keep住更新,
短篇間中都有d新書,質素就好參差,不過真係70%+變晒玩ntr,綠帽

不過我書庫有幾gb書,有排睇唔怕冇野睇

求分享

最近睇緊一世之尊 始終覺得完左本之後 一次過追爽好多
不過書荒嘅話都要keep住逐章追

近排都追緊最初進化 不一樣的惡魔人生 法爺永遠是你大爺 恐怖復蘇 恐怖修仙世界

thx 又有得慢慢追

有冇人可以推薦一下關於抵抗異界入侵題材嘅書？

而家有一本叫拯救全球，睇得幾爽

你講地球vs異界? 呢類一定有大中華膠，吹奏解放軍

有冇唔係大中華膠慨書？

想問法爺永遠是你大爺好唔好睇？

我覺得寫得唔錯，幾啱我口味，以網遊小說來講，爽點鋪排同情節都不俗

<<武裝風暴>> 骷髏精靈
人類，伊文特人，凱蒂人 VS 扎戈族
風暴三部曲中的第二部
短評：已完本，冇大中華，熱血爽文

<<全職法師>> 亂
人類 VS 魔物妖獸
短評：連載中但好肥(3k幾章)，熱血爽文，之前睇到千幾章就Live左冇追養肥，聽講後期有大中華

<<五行天>> 方想
人類 VS 神之血
短評：已完本，爛尾王

有冇類似柯爛奇緣既書?

點解修真四萬年係咁嘅 同我想像中勁大出入

見人哋評論話400章之後會變好係咪真

好似閱文既正式新合同出左, 無之前咁仆街, 有無人有詳細資料?

我自己就唔係好信大陸啲合同啦

有本修仙遊戲滿級後
嗰名起得鳩
但完全唔喺一般爽文咁
同爛柯棋緣差唔多
主要係培育人弟子

真既
變左第二個風格

係變咗咩風格

早期完全係都市裝逼打臉套路好毒

真， 完全變左第二本書

咪又係舊酒新瓶,
之前叫你食十舊屎,
而家叫你食八舊, 同時將呢啲屎包裝成朱古力咁囉
食少兩舊咪照舊仆街

懶人包:
1.佢表面上比左選擇你, 但實際上無選擇
佢整左個新版叫「乙版授權協議」
乙版授權協議就係咩福利都無, 無全勤、無推薦、無負責你既編輯等
如果你熟起點個網, 你就知有推薦同無推薦分別啦
你本身唔紅, 無推薦就唔好話推薦位見唔到, 起點個搜尋同分類位都搵唔到啦, 要GOOGLE個書名先見到你本書個頁
即係要你自己做宣傳, 你有本事咪掉錢做囉

起點乜鳩都唔做, 但佢照拎你版權,
乙版授權協議就版權授權期限為完本之日起二十年止,
拎你版權淨收益既三成至五成, 視邊種淨收益,
例如你改編賣比人拍劇就拎你三成版權淨收益, 訂閱拎你五成

1.1當然你可以選甲版授權協議,
嘩, 甲版好多福利架, 有全勤、推薦、負責你既編輯等
但版權授權期限為為你死後五十年,
拎你實體書出版版權淨收益既三成, 其他五成

1.2當然仲有兩種,
一個叫基礎協議, 唔授權, 但無用, 因為乜錢都收唔到, 連訂閱都無

有一個叫深度協議, 係比上左位既著名作家既, 即係佢地叫既大神囉
你唔係大神? 請揀甲乙

2.依然講緊淨收益
而佢條數依然唔公開, 唔透明
唔好意思, 佢要計到淨收益係0 依然可以
唔好低估閱文或者騰訊既仆街程度,
根據以往起點或者騰訊做既野, 唔比錢你完全唔出奇

3. 優先權依然唔提
係一定期限內, 佢有你下本書既簽約優先權
你寫下本書唔想係起點出?
得, 問過起點先,起點同意咪得囉
起點唔同意? 你咪等到期限完囉, 個陣你人氣都下滑晒啦
你夠殭唔等? 告到你仆街, 有人比佢告過, 賠左過百萬, 即使個條友上幾本書幫起點搵幾百萬

4. 社交平台帳號營運權 、續寫作品權、更改作品權、作品選擇免費或付費閱讀模式必須徵得作家同意
上面呢啲咪比返你地
最緊要錢照搶

有冇人可以推介下好睇嘅恐怖小說
最好就係主角有能力對抗鬼怪
而唔係一味諗方法逃生
例如惡靈國度，吃鬼的男孩，驚慄樂園果類咁

神秘復蘇 一定係呢本

都係個幾本大路野 靈異小說管得好緊 無乜新作好睇

地獄電影院
超級驚悚直播
地獄公寓
仲有本鬼喊抓鬼 不過個人覺得完全唔恐怖

斷斷續續睇埋三體第三部, 雖然唔係網絡小說
最後有啲失望, 好似趕工咁有啲草草了事, 不過聽聞個作者果段時間好似患病有影響?

龍戰士好似完全爛咗尾, 之後唔知邊個代寫咗, 我睇到咩天缺果陣就斷咗
有冇其他巴打有睇埋落去?

係得最後一集出版 版本換人寫 個作者名都寫明係整隻青蛙

之後半隻青蛙有補完番個尾

其實佛本是道係咪真係神作
睇左前面一陣覺得好撚on9
搞咩都市修仙做乜春

有冇人可以比啲動力我頂落去

唔啱睇唔好勉強
網文一路發展，有啲以前嘅神作其實已經好落後

就算而家睇飄渺之旅都會覺得怪怪地
但係有啲係而家重睇都好睇嘅

thx 巴打，原來有補番個結局

仙俠文我都幾鍾意誅仙果類經典之作
大家有冇類似推介

其實大神約係點

變咗計中計中計中計嘅鬥智小說，有時又探討吓社會哲學，本書中段最好睇

有無師兄可以推介吓做領主/打仗嘅小説？

放開那個女巫

Thx 師兄 試吓睇先

第二篇 飛星界 同第三篇 血妖界係最好睇
計中計中計

金屠異既神級算計真係好深刻

去到帝國篇節奏有小小失控就麻麻地了

同意前中期最好睇
去到帝國篇已經係換個地名人名劇情重複又累贅
索性棄埋

睇完重生之大涅槃
感情線同結局真係好正
希望依家追緊果本《我真沒想重生啊》啲感情線都可以處理得好啲
如果唔係真係會寄刀片

大神一向都私下傾, 外人唔知
但應該唔差, 你睇堆大神奶得幾盡就知
因為始終紅左人地都有堆死忠FANS,
如果私下放風比班FANS知, 搞大左起點都唔好睇
而且人地有本錢(名+積蓄)可以走去第二度玩

所以佢主要目標係啲未紅但可能會爆紅既作者,
然後將人地封神之作收左去拍劇整遊戲(佢一直都講明主要想食IP油水)

你諗下, 好似噸噸噸噸噸咁,
如果佢而家先出道, 本生活系遊戲咪係起點拎晒(雖然舊約都應該係)
起點拎去拍劇肥過肥仔水(呢套野拍劇應該唔差, 而且平, 唔洗做咁多ON9特技)
然後分雞碎咁多比你, 你都無得出聲, 例如同你講個推薦位一百萬一次, 計入成本, 然後QQ閱讀推廣又一百萬一次又計入成本, 個淨收益咪低囉
唔好懷疑, 騰訊比人踢爆過走糧好多次, EG 請人畫畫講好唔知一千定二千, 最後出Q幣比人, 有啲直頭出Q幣都廢事
始終佢簽左約, 無得傾, 就算爆比FANS知都無用, 起點話告你就告你
而且你啱啱上位, 無咁多死忠, 無咁多本錢(積蓄), 又要KEEP住寫先生活到

最後最重要係起點唔肯定你下本書得唔得, 或者係咪倒模出黎既野
所以只係收封神之作都夠晒騰訊食

如果係咁都好賤
大神之間份約係咪都有分級數
巴打點解咁熟嘅 你有起點寫書？
咁如果而加想寫書你會建議係邊到好啲

我想搵返一本書
係啲電影動漫穿越類既
主角可以copy人地啲能力去自己個腦個硬碟度咁樣
一開始係去x-men拎到磁力王能力
然後去左海賊王做海軍
再去火影度
記得呢套改啲劇情改得幾好睇
想搵返但搵唔到

有睇大涅盤，本身諗住棄，見你咁講我頂埋佢

<<傲人異世錄>> 明寐
2005年舊書

<<位面複制大師>> 千翠百戀
google 下D key word 就揾到

有大中華毒情節
不過好後先有

唔該哂巴打

不能同意更多

求相同類型小說 天師捉鬼類 最好已完本
但我頂唔住個主角30幾歲一夜領悟捉鬼本領嗰啲

應該咁講 不限於恐怖 想搵靈異小說
以前有人推介茅山後裔 但就係一夜通法力嗰啲

我當道士的那些年

係寫主角係由細個成長到三十幾歲

不過我覺得最後尾兩三個chapter作者有啲唔係好控制到情節發展

不過總體都好好 感情好深刻 人物刻劃得好好

感情線 算唔錯 ，

但都係果句 商戰係敗北位

愈睇愈唔對路，仲要篇幅唔少

政治商界都寫得麻麻
但好明顯睇到十年前仲可以暗喻少少政治嘢
依家直情成本書比人封左

同我當陰陽先生的那幾年差唔多？

唔知 冇睇過呢本

有冇D係有個酒館可以招募D角色/客人嘅書
就咁周圍招募角色都得
之前有幾本全部更更下唔更

將夜世界第一

肥妹太重口味

將夜J師兄就夠

有無人有睇過輪迴樂園
無限流我覺得唔錯

<<伊森的奇幻漂流>> 冥域天使
開局一條船
穿越到遊戲電影世界一邊煉藥一邊招人上船

一開始覺得幾好睇 不過去到後面好似嗰嗰世界攻略流程差唔多 淨喺換咗啲名

都係既
不過好在無D低能兒出黎辣興主角跟住主角升LV打返佢呢個模式

呢本勝在夠爽

悶死人！

睇咗10幾年網絡小說，近幾年嘅小說真係睇幾十章就唔想睇，但係近期有一本叫”我的細胞監獄”同埋”賽博英雄傳”超級好睇！

有冇人睇得完奧術神座？
屌你我想睇小說輕鬆下姐，一開波d音樂我都算，做咩中段變撚左physics 仲要係最撚難個d，我睇緊乜9

睇到中後期頂唔住 我覺得好撚中二病 我覺得純粹呃字數 好多都好無謂

其實佢係不斷抄緊現世界成果，但係講撚到自己好撚天才咁

同儒道至聖差唔多

儒道至聖一開始幾新鮮 睇多一百幾十話就真係打冷震

儒道至聖 前期算係近年最創新嘅玄幻流，唔再係家族、入學院、大比、拍賣場、練藥練器練丹練體etc，但係去到中後期打妖族就變返普通玄幻流不停入副本、搵神器互掉，前面d設定廢晒

我當佢攞咗答案去還原個問題同解題步驟
再齋睇效果算當技能背景

我覺得好正
音樂都寫到有激情第一次見, 然後後面好似睇咗一次物理學發展史咁

佢係咪打算用小說推廣科普
不過我睇完之後聽一次命運交響曲，都覺得好聽左

呢本嘢係我睇咁耐網文最「騎呢」嘅小說之一, 另一本係道君, 披住修仙皮嘅計策類爭霸文

好服烏賊, 類似由現代人穿越到魔法時代嘅小說都睇唔少, 大多數講主角點用現代知識運用係魔法上嘅多數係「一句起兩句止」, 好似烏賊咁將經典物理學, 量子力學咁大量融入係魔法小說入面真係第一次見

而且烏賊條友真係夠哂大膽, 前面寫咁多音樂真係唔怕嚇走啲讀者
不過可能呢啲都小意思, 佢夠膽死每本小說都用唔同題材先勁, 修真, 魔法, 偽無限流, 都市...

穿越者黎

我覺得佢進士試嗰時打嘴炮好爽

同埋咩詩會都幾爽 不過後期變咗打打打我不如睇第二本

睇咗一世之後睇武道宗師

想開滅運同奧術覺得文風同之後嗰兩本完全唔同 睇得出好大進步

詭秘唔太鍾意個題材冇睇到

btw 好鍾意武道宗師 題材輕輕鬆鬆咁 大學比賽又好熱血 重睇咗兩次

滅運好似佢第一本小說，睇得出文筆好生硬
故事叫中規中距冇咩亮點

所以冇睇到

期待新書

應該話以依家睇都仲有中規中距既水準 (依家再睇鬥x...真係入唔到口

起碼佢講修真真係有少少'真'係入面
又唔係散修屌打各大門派既弱智龍傲天劇情

咩叫真

大概係本我

其實我係想講依家啲玄幻小說話就話修道 個'道'都唔知係邊

睇佐一部份，覺得套路好深
真係如某巴打所言，就係flirt同flirt

睇過一套
黎黎去去都係氧氣藍火球,氮氣火系魔免
屈到打火神

劍徒之路 原來完左本

呢本講乜？

終極孤獨修仙之旅
不停為長生修仙,小人物悲歌

豆腐莊搵得返未
本野去到中期好似完全無左呢個設定

有冇人有睇我真沒想重生啊 aka賤男修練手冊
幾好睇

有無人有睇過大聖傳、伊塔之柱、天行戰記...
有生之年究竟會唔會見到結局...

我淨係記得d 2打6好弱智
然後主角文抄公 仲要係好理直氣壯嘅文抄公
同埋主角撚鳩d 2打6時好白痴 仲記得咩計知白之類
總之呢本俾我嘔心感覺>好睇
唔知點解以前會頂到成千章
同埋記得嗰期呢度都有位師兄瘋狂推呢本

其實有無解釋過佢抄成咁點解個文膽無事

當初都係見有人係度瘋狂吹奏去左睇
睇左開頭
屌 又咪係一般套路
換湯唔換藥
同埋成班弱智到仆街
就棄左

文膽呢d野自欺欺人架姐，只要真心覺得自己係為人族，做乜鳩都唔會影響文膽，好似宗聖、柳山呢d擺明同蠻族勾結、想害死方運，文膽一樣無問題，何況方運只係抄詩

啱啱開始睇 好青春

我覺得成本嘢最好睇嘅部份就只有方運考試去當地方官, 有幾句對白真係講得好正
呢本書其他就算, 不停抄詩詞, 所謂自創詩都係改幾隻字, 後面直頭爛到爆

一開始仲以為咁啱撞名, 原來修真4萬年真係講緊三體個黑暗森林法則

睇左3百幾話 頂唔住棄左 成程都係不停打飛機

天元界劇情係打臉爽文
之後400零章去咗第二個地圖開始有啲計謀咁 大部分人物都開始有智商
我覺得呢本係贏在世界觀好大同比較完善
利申我而家都係睇到600左右

可能係我睇唔慣呢類現代修真 都係古代風啱我
但古代又好大個bug d人練左幾千萬年個社會都可以冇進步過咁 不過睇故唔駁故

都可以幫佢兜嘅 就係啲人掛住修煉冇心發展科技 所以文明向第二個方向發展

我反而覺得啲古代嘅成日將啲幾百幾千歲老嘢寫到無智商冇定力先係最撚on9

所以古代修真咪完全失敗俾妖族收咗皮

又書荒